[{"fecha": "30/01/2023", "titulo": "Ceuta recibe 4 millones de euros de entregas a cuenta en enero", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "30/01/2023", "titulo": "La jueza archiva la causa contra Mohamed Ali por un delito de odio a Vox", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "29/01/2023", "titulo": "Guillermo Mart\u00ednez coordinar\u00e1 la pr\u00f3xima campa\u00f1a electoral del PP", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "29/01/2023", "titulo": "El PSOE propone incorporar cl\u00e1usulas sociales en los contratos p\u00fablicos", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "28/01/2023", "titulo": "Visados espec\u00edficos para Ceuta y Melilla y la apertura de Benz\u00fa, peticiones del MDyC a la RAN", "comentarios": [{"usuario": "Nera", "comentario": "\nLa excepci\u00f3n a la aplicaci\u00f3n completa del tratado Schengen en Ceuta y Melilla o su modulaci\u00f3n no hay que negociarlo con Marruecos sino con los firmantes del tratado. Nos autorizaron una excepci\u00f3n  total, para los residentes en Tetu\u00e1n y Nador que con el contrabando, ten\u00eda sentido: comercio at\u00edpico a cambio de altos costes sociales y policiales.   Sin el contrabando la excepci\u00f3n indiscriminada a todo el norte de Marruecos, no tiene sentido y ser\u00eda muy costosa .  La reducci\u00f3n de la excepci\u00f3n a un visado espec\u00edfico para Ceuta y Melilla para todo Marruecos, si no interesa,   hay que negociarla con lo firmantes del tratado.\n"}, {"usuario": "Java", "comentario": "\nQue mejorar\u00eda la calidad de los ceut\u00edes? . Usted ha visto que los ceut\u00edes, hagan manifestaciones para que habr\u00e1n la frontera? Sin embargo,  si se han producido manifestaciones en Marruecos, pidiendo la apertura de la  misma!! Por favor, no olviden ha qui\u00e9n beneficia!\n"}, {"usuario": "JJj", "comentario": "\nFATI LA FRONTERA EN EL TARAJAL Y LOS VISADOS COMO HASTA AHORA Y PUNTO.\n"}, {"usuario": "Max", "comentario": "\nLo que queremos esas control sobre los marroquis ,coladero y barra libre .no !!\n"}, {"usuario": "Un Caballa", "comentario": "\nTambi\u00e9n Benzu...?\nOtro coladero m\u00e1s....a duras penas va a funcionar El Tarajal......!\n"}, {"usuario": "Gladiator", "comentario": "\nMucho interes tienes tu en el paso de Benz\u00fa, de que va la cosita? dime anda.\n"}, {"usuario": "Caballa", "comentario": "\nUna apertura. Un control.\n"}]}, {"fecha": "28/01/2023", "titulo": "Exigen a la Ciudad que convoque las ayudas para cel\u00edacos", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "28/01/2023", "titulo": "Piden explicaciones a Delegaci\u00f3n por la muerte del guineano Moussa", "comentarios": [{"usuario": "Sabah Mohamed Amar", "comentario": "\nDios m\u00edo que poca humanidad...se trata de un ser humano, aunque no sea de vuestro misma raza ...que penoso leer estos comentarios...ni siquiera os apiadais de un pobre muchacho que por desgracia no tuvo los privilegios del los que gozamos en esta otra parte de \u00c1frica, que huyen de sus pa\u00edses por las guerras ,el hambre o la falta de oportunidades...pero bueno eso a gente como los que comentan poco les interesa...y que se depuren responsabilidades  por los que no lo dejaban acceder al Centros...como si el CETI  fuera de su propiedad...el chico clamaba piedad para que lo dejar\u00e1n entrar...se mor\u00eda de fr\u00edo...que Dios castigue a quien o quienes le negaron la ayuda..Rab\u00ed y dakhal e3lih Rahma...que descanses en Paz Moussa\n"}, {"usuario": "Jos\u00e9", "comentario": "\nSiempre a contra corriente.\n"}, {"usuario": "Jj", "comentario": "\nFati no sabes lo que hacer para buscar votos. Haber si te preocupas de los dem\u00e1s por ejemplo de los polic\u00edas y guardia civiles que est\u00e1n en las vallas\n"}, {"usuario": "Harto de aguantar...", "comentario": "\nFati, te has preocupado por alguno de los muchos Guardias Civiles y Polic\u00edas agredidos por esta gente cada vez que asaltan la frontera?\n"}, {"usuario": "Sesma10", "comentario": "\nSer\u00eda por algo que no le dejaban pasar\n"}, {"usuario": "Paco", "comentario": "\nYa estaban tardando demasiado\n"}]}, {"fecha": "28/01/2023", "titulo": "Guti\u00e9rrez exige el abono de las ayudas al taxi \"de manera \u00edntegra e inmediata\"", "comentarios": [{"usuario": "Guamedo", "comentario": "\nYo quiero ayudas para que me cueste menos el barco, que ya vale casi como antes de la bonificaci\u00f3n del 75%\n"}, {"usuario": "La verdad", "comentario": "\nSolo para los pelas?, Y los dem\u00e1s que.\n"}, {"usuario": "Juani", "comentario": "\nOtro que est\u00e1 todos los d\u00edas en la prensa por los votos\n"}, {"usuario": "Te contesto", "comentario": "\nHas dado en la diana , Juani. Ahora va a por los votos de los taxistas. Como si no supi\u00e9semos a estas alturas el cuento de toda esta gente y lo que le importar\u00e1 los intereses de ese gremio\n"}]}, {"fecha": "28/01/2023", "titulo": "El PSOE interpelar\u00e1 por las obras prometidas en el parque urbano Juan Carlos I", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "27/01/2023", "titulo": "Vivas: \u201cEn ning\u00fan caso puede identificarse terrorismo con religi\u00f3n\u201d", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "27/01/2023", "titulo": "Ceuta Ya! propone un plan para sostener e impulsar las tiendas de barrio", "comentarios": [{"usuario": "Harto de aguantar...", "comentario": "\nExcelente idea.\n"}]}, {"fecha": "27/01/2023", "titulo": "El Gobierno \u201cmotiva\u201d el nombramiento de Carreira como director general", "comentarios": [{"usuario": "Maria", "comentario": "\nTotalmente de acuerdo con esta se\u00f1ora!\n"}, {"usuario": "Luisa Fernandez", "comentario": "\n\u00bfEn base a qu\u00e9 certifica el Oficial Mayor del Ayuntamiento dichas capacidades? \nO sea, \u00bfque un certificado hecho por el propio Ayuntamiento vale m\u00e1s que una carrera de periodista, de comunicaci\u00f3n o ciencias pol\u00edticas? Este es el mensaje que se le da a los j\u00f3venes para que estudien.\n"}]}, {"fecha": "27/01/2023", "titulo": "Mustafa insta al PP ceut\u00ed a corregir a Feij\u00f3o sobre religiones y violencia", "comentarios": [{"usuario": "Vecina de Zurron", "comentario": "\nLleva toda la raz\u00f3n feijoo\n"}, {"usuario": "Ismael", "comentario": "\nDios nunca existio,  a lo largo de la historia imperios lo usaron para sus conquistas.\n"}, {"usuario": "Falcone", "comentario": "\nSr. Mohamed, o tiene poca capacidad comprensiva, o es muy pelota con aquellos a los que pretende. Elija usted mismo, si es capaz de comprenderlo\n"}, {"usuario": "Jay", "comentario": "\nMadrid (Atocha), Paris ( Charlie Hedo, Bataclan), Beslam ( escuela infantil), Londres, Barcelona, Mosc\u00fa, Lieja, Mosc\u00fa, Bruselas, Dijon, Nantes, Tours, Niza, Bruselas, Estambul, Ankara y muchas ciudades m\u00e1s. No deben molestar las palabras, deben molestar las acciones violentas.\n"}, {"usuario": "Tu voz", "comentario": "\nB\u00e9lgica, Alemania, Nueva Zelanda...sobra decirle contra qui\u00e9n fueron esos ataques...los delincuentes no representan a ninguna religi\u00f3n.\n"}, {"usuario": "Jose", "comentario": "\nSi las declaraciones de feijo solo dicen lo que yo he o\u00eddo en la tele no hay que rechazar ni desmentir nada, no acus\u00f3 a ninguna religi\u00f3n dijo textualmente \" no hay, hoy en d\u00eda, ning\u00fan cat\u00f3lico que asesine en nombre de su religi\u00f3n y s\u00ed hay alg\u00fan musulm\u00e1n que lo hace\". Eso es verdad y nunca ha dicho que todo el que sea musulm\u00e1n lo haga. Creo que el que intenta separar y sacar beneficio pol\u00edtico es ese se\u00f1or Mustafa.\n"}, {"usuario": "Tu voz", "comentario": "\nHaga memoria del que paso hace poco en una mezquita de Nueva Zelanda...o eso se olvida r\u00e1pidamente por el efecto del subconsciente selectivo\n"}, {"usuario": "No se puede", "comentario": "\nEse subconsciente selectivo s\u00f3lo lo tiene vd .\n"}, {"usuario": "Abdeselam Amar Hammu", "comentario": "\nHace siglos...\" se\u00f1or Feij\u00f3o:\nEsa forma eufemistica de escurrir el bulto, como quien dice, supone a ciencia cierta que su capacidad intelectual y emocional no es la id\u00f3nea para llevar las riendas de un pa\u00eds, que se caracteriza, precisamente, por esa diversidad cultural y religiosa que la ha caracterizado a lo largo de los siglos.\nEs deplorable usar de nuevo la religi\u00f3n, para que otros fan\u00e1ticos incendien las redes con sus comentarios de odio y  pensamientos anacr\u00f3nicos que nos devuelven al oscurantismo de la Europa medieval y a la involuci\u00f3n que sufri\u00f3 el Islam con grupos radicales que quer\u00edan erradicar  la parte cient\u00edfica, filos\u00f3fica y art\u00edstica, heredada de la cultura Helena.\nHe llegado a leer comentarios vertidos por una se\u00f1ora, simpatizante de la ultraderecha ceut\u00ed, entre otros comentarios dispersos en el mundo de las redes sociales, incitando  al odio y solicitando que se quemaran todas las mezquitas de Algeciras.\nNo voy a entrar en la famosa frase de Karl Marx, porque me considero creyente al igual que Ud, pero la religi\u00f3n ( es) a lo largo de los siglos, ha quedado instrumentalizada en manos de poderes f\u00e1cticos, y  tal discurso como el suyo, o el de Jarabascal, producen un efecto placebo ( adormecen y a la vez reafirman sus creencias de odio hacia el otro, a trav\u00e9s del sentimiento religioso)  en las mentes d\u00e9biles que circulan por las redes, algunas con trastornos de comportamiento, como el asesino de Algeciras, que desvirt\u00faan, al igual que su comentario, y hacen revivir la fe en manos de tiranos que buscan el protagonismo y el poder, sumidos en la total ignorancia consciente de sus actos y manifestaciones que pudieran romper la convivencia y alentar a la violencia verbal o/y f\u00edsica, de aquellos que se asemejan al perfil psicol\u00f3gico del asesino.\nComo dec\u00eda un ilustre cordob\u00e9s: \" la ignorancia lleva al miedo, el miedo lleva al odio, y el odio lleva a la violencia. Esa es la ecuaci\u00f3n.\"\nAl gran m\u00e9dico, jurista y fil\u00f3sofo cordob\u00e9s, no tuvo en cuenta las soluciones extra\u00f1as en una ecuaci\u00f3n, y encaja perfectamente tanto su irresponsable e infantil manifestaci\u00f3n, como al incendiario y apocal\u00edptico mensaje de Jarabascal dentro de esas soluciones extra\u00f1as que no resuelven  esta ecuaci\u00f3n social de Averroes, sino que con sus discursos, cronifican una percepci\u00f3n desvirtuada de algunos ciudadanos que responden a ese perfil de persona ignorante con trastornos de personalidad, o bien, aquellos, como Ud y Jarabascal, sumidos en la absoluta ignorancia, en algunos casos, una ignorancia premeditada y consciente con el fin de alcanzar el r\u00e9dito politico, a costa de la convivencia y en detrimento de la defensa de una sociedad democr\u00e1tica y moderna, que no debe dejarse llevar por sentimientos irracionales.\nY le recuerdo Sr. Feij\u00f3o, que el Islam, no solo se llega a trav\u00e9s de la fe, sino que es necesario el complemento de la raz\u00f3n, una raz\u00f3n que defiende la vida de las personas inocentes.\nPor \u00faltimo, quiero recordarle a Ud y a Jarabascal, que no mezcle pol\u00edtica con religi\u00f3n, porque estamos hartos de leer y ver, actos atroces en nombre de un Dios en pleno siglo XXI.\n"}, {"usuario": "Ismael", "comentario": "\nImporta mas el voto que los sentimientos, en este caso hay que sacarle provecho, los rusos actualmente estan masacrando, destruyendo y matando a sus propias hermanos de religion en Ucrania, y por nada.\n"}, {"usuario": "La berdad", "comentario": "\nYa salt\u00f3; acaso no es verdad?; Las verdades ofenden.\n"}, {"usuario": "Lector", "comentario": "\nPues Feijoo, que no es \" santo de mi devoci\u00f3n\" , creo que por una vez dice la verdad.\n"}, {"usuario": "Yoyoy", "comentario": "\nAcaso es mentira?\n"}, {"usuario": "Bartolo", "comentario": "\nLas verdades ofenden, \u00bfverdad Mustafa?\nPor cierto en Barcelona hubo otro intento de atentado, en Alemania una atentado con 2 muertos y 7 heridos en un tren. Y ayer por la tarde nuevamente en Algeciras otro que la pretend\u00eda liar.\n"}]}, {"fecha": "27/01/2023", "titulo": "El PSOE, sobre las pensiones: \"Los ceut\u00edes cobran 300 euros m\u00e1s al mes que en 2018\"", "comentarios": [{"usuario": "Morad", "comentario": "\nYa devolveremos ese dinero extra de su santidad Pedro S\u00e1nchez en la declaraci\u00f3n de hacienda de 2024 correspondiente al a\u00f1o fiscal 2023 en la declaraci\u00f3n de hacienda de 2024 correspondiente al a\u00f1o fiscal 2023\n"}, {"usuario": "Otro mas", "comentario": "\nNo enga\u00f1en al personal, si desde 2018 hemos incrementado 300 euros mensuales en las pensiones, deben de decir que hemos perdido 500 Euros en el precio adquisitivo mensual  de las pensiones en ese tramo de fecha indicada, en esa fecha ha sido historico el aumento del IPC anuales.\n"}, {"usuario": "Jj", "comentario": "\nY cuanto ha subido la luz el combustible y la cesta de la compra? 300 euros ser\u00e1 a los m\u00e1s cobran. Dejarse de cuento\n"}, {"usuario": "micht", "comentario": "\nAunque cobrara 1000 euros m\u00e1s no os votar\u00eda, para eso ya est\u00e1 txapote: Que os vote De Juana Chaos.\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nNo hay que subir la luz el agua la gasolina no sirve de nada subir si todo sigue subiendo dentro de tres a\u00f1os habr\u00e1 que ganar 3000\u20ac\n"}]}, {"fecha": "27/01/2023", "titulo": "CCOO pide cita a Garc\u00eda para tratar reivindicaciones hist\u00f3ricas", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "26/01/2023", "titulo": "MDyC llevar\u00e1 al pleno la rehabilitaci\u00f3n del Pr\u00edncipe Felipe y Juan XXIII", "comentarios": [{"usuario": "antonio", "comentario": "\nsoy un vecino m\u00e1s de Juan XXIII, vivo en una esquina, las paredes, est\u00e1n agrietadas,  de hace mucho tiempo, y en esta \u00e9poca  de invierno  se  filtra el agua de lluvia,  y la humedad en la casa es impresionante, con eso lo digo todo,   sin comentario.\n"}, {"usuario": "Varat", "comentario": "\nLa formaci\u00f3n pol\u00edtica MDyC cuando habla de las rehabilitaciones de las viviendas de Principe Felipe,Juan Carlos I y Juan XXIII porqu\u00e9 se olvida de las viviendas de Gral.Carcajal con 57 a\u00f1os hay que revisar el encofrado de los bajos de est\u00e1s que est\u00e1n enterrado por una monta\u00f1a de arena que se dejaron en los bajos en vez de sacarla afuera y acumulan much\u00edsima humedad, son las primeras viviendas que se construyeron del Patronato de viviendas de Juan XXIII\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nNo hay problemas decir lo al Pp y vot\u00e1is con ellos como siempre\n"}]}, {"fecha": "26/01/2023", "titulo": "La Delegaci\u00f3n del Gobierno apoya una rampa n\u00e1utica", "comentarios": [{"usuario": "Jesus", "comentario": "\nMenos mal que hay un poquito de luz . Un barco tiene una v\u00eda de agua y d\u00f3nde podemos varar ????\n"}, {"usuario": "Narco motos de agua", "comentario": "\nPues le pones una tirita\n"}]}, {"fecha": "25/01/2023", "titulo": "Ceuta Ya! critica que PP y PSOE opten por una ciudad \"encerrada\"", "comentarios": [{"usuario": "opini\u00f3n", "comentario": "\nEntre mas Marruecos y mas Europa por el futuro de esta ciudad y las veleidades de Marruecos est\u00e1 claro: MAS EUROPA.\n"}, {"usuario": "dindon", "comentario": "\nEntrar en la Uni\u00f3n Aduanera, ser\u00eda bueno si se pacta bien la entrada, por lo de a homologaci\u00f3n fiscal. Volver a  la excepci\u00f3n al acuerdo Schengen,  como antes, no. Eso solo conviene a los contrabandistas de los dos lados  de la frontera que no se adaptan a otra econom\u00eda y a los promarroqu\u00edes de sentimiento o de oficio, y volver\u00eda a colapsar la ciudad.\nHay que modular la excepci\u00f3n Schengen a \"nuestros\" intereses: ciudad segura compatible con el turismo, incluido el marroqu\u00ed,  y  con los est\u00e1ndares europeos  de bienestar social.\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nNo entiendo nada votan con ellos y ahora dice no ser\u00e1 la hora de buscar votos\n"}, {"usuario": "Max", "comentario": "\nLa mentalidad marroqui ,no entiende de normas y \"ciudad abierta \" vendrian a tropel a pedir ayuda y papeles, entiendes sr. Mustafa .no queremos asi .\n"}]}, {"fecha": "25/01/2023", "titulo": "La CECE y Procesa abordan las trabas aduaneras y buscan mejoras", "comentarios": [{"usuario": "Max", "comentario": "\nHombre !! Es hora ya !! Parecemos que estamos en el extranjero no en espa\u00f1a ,tenemos que declarar todo !\n"}]}, {"fecha": "25/01/2023", "titulo": "Vivas visita las oficinas de Casino Barcelona en Ceuta", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "25/01/2023", "titulo": "El PSOE tilda de \"insensatez\" licitar el servicio de poda teniendo a las Brigadas Verdes", "comentarios": [{"usuario": "galga", "comentario": "\nS\u00ed, es una estupidez; salvo, claro est\u00e1, que no haya maquinaria adecuada, suficiente y con su mantenimiento constante, que el personal no haya recibido y aprovechado todos sus cursos de poda con m\u00f3dulo de poda en altura tambi\u00e9n, con sus pr\u00e1cticas; adem\u00e1s de los cursos de prevenci\u00f3n espec\u00edficos y todas las EPI's de rigor.  En fin, lo que viene siendo la profesionalidad del trabajo que desempe\u00f1an.\nLa falta de previsi\u00f3n siempre hace estragos. Sin pensar mal, s\u00f3lo as\u00ed se entiende que sea m\u00e1s f\u00e1cil licitar que hacerlo con la propia gente.\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nBien eso al Pp que vot\u00e1is con ellos\n"}, {"usuario": "GLADIATOR", "comentario": "\nGutierrez, cuando van a podar?\nCuando las palmeras esten llenas de pollitos de gorriones?\nLos del SEO  que dicen sobre las podas?\n"}, {"usuario": "Cuidemos nuestro entorno.", "comentario": "\nTanto los del SEO, c\u00f3mo las dem\u00e1s asociaciones medio ambientales, ya les han remitido muchas veces por escrito a la Consejer\u00eda y publicado manifestaciones en contra en la prensa de la ciudad, qu\u00e9 tanto las fechas c\u00f3mo las podas no son las adecuadas.\n"}, {"usuario": "Cuidemos nuestro entorno.", "comentario": "\nA ver qu\u00e9 contestan.\nEs incomprensible que de todos los partidos pol\u00edticos con representaci\u00f3n en la Asamblea, sea el PSOE el \u00fanico en manifestarse en contra. Esto demuestra el poco Inter\u00e9s de los restantes partidos por las pol\u00edticas medioambientales que pr\u00e1ctica el P. P. Se\u00f1ores Pol\u00edticos NO todo es pol\u00edtica econ\u00f3mica .\n"}]}, {"fecha": "24/01/2023", "titulo": "Vivas y Rontom\u00e9 repiten que la Ciudad est\u00e1 \u201ccon la plantilla de H\u00e9rcules\u201d", "comentarios": [{"usuario": "Gladiator", "comentario": "\nCu\u00f1aooooooo.........\n"}]}, {"fecha": "24/01/2023", "titulo": "Ram\u00edrez dice que La Almadraba y Benz\u00fa recuperar\u00e1n sus paradas de bus", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "24/01/2023", "titulo": "Mustafa pide a Gait\u00e1n que exija m\u00e1s recursos para salud mental", "comentarios": [{"usuario": "Concha Lopera", "comentario": "\nNo sab\u00eda que las cuestiones del INGESA se arreglaban en la Asamblea. Y habr\u00e1 personas que se piensen que esa intervenci\u00f3n sirve para algo\u2026 Interpelaciones vac\u00edas de partidos sin programa electoral a 4 meses de las elecciones \u00bfde qu\u00e9 me sorprende? #PostureoCaballa\n"}, {"usuario": "Damian", "comentario": "\nA ver si los de Guti\u00e9rrez del PSOE y los del Vivas del PP empujan y se consigue algo.\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nEsta muy bien pero dice lo al Pp si vot\u00e1is juntos\n"}, {"usuario": "Mar\u00eda M\u00e1rquez", "comentario": "\nY yo pregunto, \u00bfpor qu\u00e9 en vez de pedir explicaciones a Gait\u00e1n no se las pide a Lopera o al Delegado del Gobierno? Un tweet a Pedro S\u00e1nchez tendr\u00eda m\u00e1s recorrido que su intervenci\u00f3n hoy. Son competencias del INGESA no de la ciudad. Hagan presi\u00f3n en el sitio correcto, no en la Asamblea para que les saque la prensa. Con temas tan serios no se juega, se trabaja para cambiarlo. Que cansancio de postureo, de verdad.\n"}, {"usuario": "JOohn SmithJo", "comentario": "\nLleva usted toda la raz\u00f3n. Es un acierto el tema que pide este se\u00f1or, aunque no es ni la forma ni el sitio adecuado. No s\u00e9 si por desconocimiento o por ineptitud. Pero ese es otro tema. Est\u00e1 muy bien preocuparse por la salud mental, aunque me da la impresi\u00f3n personal de que lo que verdaderamente le preocupa es obtener los suficientes votos para mantenerse en el sill\u00f3n y mantener el sueldo. Si su petici\u00f3n la canaliza por los conductos adecuados no saldr\u00eda en la prensa ...\n"}, {"usuario": "John Smith", "comentario": "\nAunque suelo ser cr\u00edtico con las propuestas (cuando son absurdas) del Sr. Mustaf\u00e1, tambi\u00e9n le aplaudo cuando, como en este caso, solicita algo necesario y l\u00f3gico. Necesario porque somos el pa\u00eds que m\u00e1s ansiol\u00edticos (benzodiacepinas) consume del mundo, y l\u00f3gico porque tras la pandemia se han multiplicado los casos de ansiedad. Si a ese aumento de problemas mentales, sumamos que somos uno de los pa\u00edses de Europa con menos psic\u00f3logos y psiquiatras por numero de habitantes, y que la depresi\u00f3n supone la segunda causa de incapacidad laboral (con un coste de entre 150 y 370 millones de \u20ac seg\u00fan el observatorio de RRHH), tenemos entonces la \"tormenta perfecta\".  Al menos alguien se preocupa por la salud mental. Muy bien Sr. Mustaf\u00e1.\n"}]}, {"fecha": "24/01/2023", "titulo": "La Ciudad prev\u00e9 volver a adjudicar en meses el puente de arroyo Paneque", "comentarios": [{"usuario": "Q pena", "comentario": "\nEl aparcamiento est\u00e1 totalmente terminado pero la inauguraci\u00f3n para las elecciones\n"}]}, {"fecha": "24/01/2023", "titulo": "La Ciudad licitar\u00e1 la atenci\u00f3n psicol\u00f3gica por emergencias y maltratos", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "24/01/2023", "titulo": "Hamed denuncia que el Pr\u00edncipe se ha quedado sin apoyos escolares", "comentarios": [{"usuario": "En Ceuta.", "comentario": "\nClaro, hay que montar otra Universidad ah\u00ed, por supuesto de manera ilegal y salt\u00e1ndose todas las normas urban\u00edsticas de la ciudad habidas y por haber. Por su parte,  habr\u00e1 total silencio y mirada para otro lado de las autoridades competentes.\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nVenga al Pp si vot\u00e1is juntos\n"}, {"usuario": "John Smith", "comentario": "\nSra Ahmed, los apoyos escolares sirven de poco cuando no hay motivaci\u00f3n para estudiar y no hay est\u00edmulos por parte de la familia para hacerlo. Para poder ofrecer apoyos escolares hay que cubrir antes otras necesidades, como la seguridad y la estabilidad. Y para asegurar esas necesidades hay que \"limpiar\" el barrio de trapicheos y concienciar a los vecinos de que el encubrimiento solo trae mas trapicheo y mas miseria. Mientras haya ni\u00f1os en la escuela que digan que quieren ser pilotos de \"gomas\" porque en una noche ganan 30.000 \u20ac, los planes de apoyo servir\u00e1n de muy poco.\n"}, {"usuario": "La verdad", "comentario": "\nLuego dicen de racistas,en Ceuta tambi\u00e9n hay otras zonas no s\u00f3lo el principe\n"}]}, {"fecha": "23/01/2023", "titulo": "Treinta medidas del Plan Integral del Estado deben quedar ejecutadas este a\u00f1o", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "23/01/2023", "titulo": "MDyC arranca del Pleno el compromiso para rebajar las tasas deportivas", "comentarios": [{"usuario": "Sal", "comentario": "\nBarato barato hsy que mejorar los pabellones m\u00e1s deportes m\u00e1s deportistas y lo que hay que es mejorar como vot\u00e1is con el Pp pues propon\u00e9rselo\n"}]}, {"fecha": "23/01/2023", "titulo": "La Ciudad revisar\u00e1 la accesibilidad de todos los edificios municipales", "comentarios": [{"usuario": "Inspecciones de los bares", "comentario": "\nLas aceras, en general est\u00e1n ocupadas por bares que es un cuchitril, pero luego en la calle tienen para mas ocupaci\u00f3n que en el interior,\nEs vergonzoso, como quedan las manchas permanentes de lo que cae al suelo y sobre todo, nos tenemos que bajas a la carretera, para que puedan poner ms sillas que las permitidas,\nLa inspecci\u00f3n de Hacienda, deber\u00eda pasarse y ver lo que tienen contratado y lo que est\u00e1n disfrutando.\nUn local declara 3 mesas y ponen 7 mesas.\nLa Ciudad hace vista gorda.\n"}, {"usuario": "No funcionan los ascensores", "comentario": "\nPues empiece por el acceso al Ayuntamiento, la silla nunca ha funcionado. Y para acceder a los servicios Oficinas de Ceuta Center, casi nunca funcionan,,,, si quiere seguimos.\n"}, {"usuario": "Luis", "comentario": "\nY que dicen de la calle Jaudenes??? Que no se puede pasar porque en la esquina lo tienen lleno de mesas y sillas?? Que pasa con las aceras? La silla de ruedas tiene que ir por la calzada porque consienten que la invadan los bares??\n"}, {"usuario": "\u00bfQue dices?", "comentario": "\nCeuta, \u00bfciudad accesible? Permitame que tenga mis dudas, puesto que cuando se inauguro OTACE, NO SE HA FUNCIONADO, y se cerro poco despues, la accesibildad de los centros publicos y administraciones publicas ni se ha aplicado la normativa de dise\u00f1o universal, obviando el numero de personas con diversidad funcional a buscarse la vida. Dificultades de usar recursos gestionados con fondos publicos, poca transparencia del movimiento asociativo ceuti, nada mas para unos estomagos agracecidos y la poca o MAS BIEN NULA VOLUNTAD POLITICA DE APLICAR LEYES YA ACORDADAS EN EL BOE PERO NINGUNA DE EJECUTAR, UNA PENA, QUE ESTA CIUDAD PUEDE HACER MAS PERO NONES NI BOQUERONES EN VINAGRE\n"}]}, {"fecha": "23/01/2023", "titulo": "Pr\u00f3rroga del convenio para las futuras 90 viviendas de Loma Colmenar hasta 2026", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "23/01/2023", "titulo": "Rontom\u00e9: \u201cNadie ha hecho tanto por la anexi\u00f3n marroqu\u00ed de Ceuta como Vox\u201d", "comentarios": [{"usuario": "Hercules", "comentario": "\nCada vez estoy mas animado ,a votar a vox.\n"}, {"usuario": "Mi voto a vox", "comentario": "\nLo mejor para Ceuta es el partido de vox son m\u00e1s reales y claros es una oportunidad en las pr\u00f3ximas elecciones.\n"}, {"usuario": "Gauri", "comentario": "\nSolo nos queda VOX\n"}, {"usuario": "Lois", "comentario": "\n\ud83c\uddea\ud83c\uddf8\ud83c\uddea\ud83c\uddf8\ud83c\uddea\ud83c\uddf8\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\n"}]}, {"fecha": "21/01/2023", "titulo": "Funcionarios de prisiones niegan trato de favor a Guerrero en la c\u00e1rcel", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "20/01/2023", "titulo": "La nueva Asociaci\u00f3n del Taxi y Eurotaxis expone sus demandas a Juan Guti\u00e9rrez", "comentarios": [{"usuario": "Taxista", "comentario": "\nQue ayuda de 420mil.eur? A d\u00eda de hoy No hemos recibido ni un eur todo son mentiras tras mentiras\n"}, {"usuario": "Manuel", "comentario": "\nLa cooperativa del Taxi una sociedad privada y arropada por el PSOE de Guti\u00e9rrez,  veremos despu\u00e9s de las elecciones\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nNo para lo que hay que hacer para buscar votos y adem\u00e1s votan con el Pp\n"}, {"usuario": "PP.PSOE.FUERA", "comentario": "\nCualquier d\u00eda abro la puerta de casa y esta Juanito con toda la prensa preguntandome que necesito\n"}]}, {"fecha": "20/01/2023", "titulo": "La Ciudad se persona en la causa contra Guerrero por abusos a ni\u00f1os tutelados", "comentarios": [{"usuario": "At\u00f3nito", "comentario": "\nNo hay ninguna asociaci\u00f3n de abogados de Marruecos que se persone en la causa?. En el caso de las hinchas marroqu\u00edes de futbol y la UIR se personaron.\n"}, {"usuario": "Al tiempo", "comentario": "\nOs va a pasar factura\n"}]}, {"fecha": "20/01/2023", "titulo": "Gait\u00e1n valora la proyecci\u00f3n exterior de Ceuta gracias al Bar\u00e7a y en Fitur", "comentarios": [{"usuario": "Vivir para ver", "comentario": "\nQue comentario m\u00e1s triste...que un partido de f\u00fatbol en el que venga el Barcelona sea lo que patrocine Ceuta\ud83d\ude43, de traka.\n"}, {"usuario": "Fuera ya!!!!!!", "comentario": "\nPues que los traiga a Ceuta todos los meses, bonificandolos y poni\u00e9ndole el helic\u00f3ptero de ga\u00f1ote. De eso sabe mucho su colega Consejero de Turismo\n"}]}, {"fecha": "20/01/2023", "titulo": "Las XII Jornadas Jur\u00eddicas de Ceuta contar\u00e1n con 54.000 euros de presupuesto", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "20/01/2023", "titulo": "Los graduados sociales y el delegado abordan mejoras en la administraci\u00f3n", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "18/01/2023", "titulo": "El PSOE escucha las demandas de los mayores del Centro Social del Pol\u00edgono", "comentarios": [{"usuario": "La verdad", "comentario": "\nParece un cura de pueblo\n"}, {"usuario": "el especil", "comentario": "\nYA SALEN LOS ,MEROS DE LAS CUEVA , ESTE HOMBRE DURANTE 8 A\u00d1OS DONE ESTABA QUE YO ES PA PRIMERA VEZ QUE LO VEO\n"}, {"usuario": "El guru", "comentario": "\nY hace o\u00eddos sordos a lo k no le interesa\n"}]}, {"fecha": "16/01/2023", "titulo": "Fatima Hamed: \"El localismo es fundamental porque solo claudica ante el inter\u00e9s de la gente\"", "comentarios": [{"usuario": "esmi opinion", "comentario": "\nestoy de acuerdo en todo menos en el tema de flexilizar la frontera, el tarajal tiene que ser como cualquier frontera de la zona euro\n"}, {"usuario": "Epicuro", "comentario": "\nComo se le ve el plumero   y eso que lleva pa\u00f1uelo, que  cara mas  dura y grande tiene esta insurgente\n"}, {"usuario": "Pavana", "comentario": "\nNo se lo cree ni ella\n"}, {"usuario": "Jj", "comentario": "\nNi localismo ni centralismo; estamos rodeados de chorizos,urnas vac\u00edas.\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nM\u00e1s votos\n"}]}, {"fecha": "15/01/2023", "titulo": "Ceuta Avanza calla y Guerrero podr\u00eda ser su candidato hasta desde la c\u00e1rcel", "comentarios": [{"usuario": "Plm", "comentario": "\nNo paran de decir tonter\u00edas\n"}, {"usuario": "Disidente", "comentario": "\nEsa es la finalidad de todo el tinglado, no?\n"}]}, {"fecha": "15/01/2023", "titulo": "El senador plantea a la Fundaci\u00f3n Violeta Friedman proyectos de colaboraci\u00f3n con Ceuta", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "15/01/2023", "titulo": "El PSOE pide mejorar el alumbrado, el vallado de las cabras y la accesibilidad a San Amaro", "comentarios": [{"usuario": "Juani", "comentario": "\nA LAS PLAYAS NI SE ACERCO. VALIENTE PAJARO PENSARA SER PRESIDENTE DE LA CIUDAD\n"}, {"usuario": "Maria", "comentario": "\nSr Guti\u00e9rrez para los ciudadanos de Ceuta nos interesa m\u00e1s el problema de la sanidad, las playas que no se si usted recuerda,hicieron un desastre ecol\u00f3gico y un largo etc...\nD\u00e9jese de hacer tanta foto para su alg\u00fan particular y\n e intente hacer algo constructivo,\n"}, {"usuario": "Reformar el sistema electoral", "comentario": "\nAHORA QUE LES LLEGAN ELECCIONES SE PONEN A SOLUCIONAR CASOS COMO EL DE SAN AMARO Y OTRAS SITUACIONES PARA CONSEGUIR CHUPAR MAS TODAVIA DE LA TETA POLITICA PUES CONMIGO NO CONTARAN HASTA QUE DESAPAREZCAN LOS PECEBRES DE LOS PARTIDOS Y LOS SINDICATOS QUE ES UN GASTO INUTIL\u060c LISTAS ABIERTOS DE CIUDADANOS QUE NO ESTEN LIGADAS A LA SANGRIAS MILLONARIAS DE LOS PARTIDOS Y FORMADOS E INSTRUIDOS\u060c ACABAR CON LAS DESIGNACIONES A DEDO.\n"}, {"usuario": "Angel Romo", "comentario": "\nY de camino que ampl\u00eden el parque infantil de la explanada de la Marina. Se ha quedado peque\u00f1o y hay lista de espera para los columpios.\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nSi vot\u00e1is con el Pp que problema hay\n"}, {"usuario": "Cansado", "comentario": "\nY porque no pide. Que se arreglen las listas de espera del hospital.\n"}]}, {"fecha": "14/01/2023", "titulo": "Vivas abre la precampa\u00f1a \u201ccon humildad, confianza y claridad de ideas\u201d", "comentarios": [{"usuario": "Jj", "comentario": "\nNo solo este hombre,el PP es un partido de carcas con ideales de la edad media\n"}, {"usuario": "Leivar", "comentario": "\nVaya cuadro\n"}, {"usuario": "Anonimo", "comentario": "\nEn Ceuta no ha habido claridad, ni la habr\u00e0 nunca...... Mem\u00f3ria hist\u00f3rica... Se\u00f1ores ...\n"}, {"usuario": "M\u00e1scara.", "comentario": "\n30 a\u00f1os gobernando Ceuta, 30 a\u00f1os vendiendo la misma moto trucada y ah\u00ed est\u00e1, impasible, hablando de claridad de ideas. Para habernos matao'. Una ciudad con un presupuesto de 350 millones de euros, m\u00e1s que las ciudades de Granada y Pamplona, una ciudad desangrada por la desigualdad y con un futuro negro, m\u00e1s negro a\u00fan si sigue con este pobre anciano, al que recordemos han obligado a seguir para que no se maten entre ellos por el sill\u00f3n. Este es el panorama.\n"}, {"usuario": "Un vecino del barrio.", "comentario": "\n\u00bfComo han coincido las fechas y los sucesos?.\nSe ha quitado de enmedio en el momento justo.\nAs\u00ed me ahorro entrevistas y comentarios.\nAunque lo m\u00e1s seguro es que  los medios le hubieran preguntado solo por la visita del Barcelona.\n"}, {"usuario": "Max", "comentario": "\nEs que nosotros mismo nos tiramos piedra al tejado ,tenemos el enemigo en casa ,\n"}, {"usuario": "En fin........", "comentario": "\nEn las grandes empresas, en las Instituciones nacionales e internacionales, hasta en los equipos de f\u00fatbol los cambios son m\u00e1s que necesarios. Todo si lo que se necesita es evolucionar o mejorar. El inmovilismo NO es sano. Ceuta, econ\u00f3micamente est\u00e1 hundida y viciada y el que no quiera ver esto es que es ciego o ayudado....\nLa pol\u00edtica como lo anterior es c\u00edclica y requiere cambios si lo que prima es el bienestar de la Ciudad.\nLos ideales me la pelan, me ci\u00f1o a como est\u00e1 Ceuta.\nEn la oposici\u00f3n YA no hay nadie que genere confianza.\nSimplemente me duele mi Ciudad al ser un currante. Ceuta necesita cambiar su pol\u00edtica econ\u00f3mica y su modelo productivo. Se trata de generar empleo estable no lo que estamos viviendo.\nPero claro, si lo enfocamos desde el punto de vista en el que el cincuenta y tanto por ciento de la poblaci\u00f3n activa es empleado p\u00fablico pues comprendo que se acepte ese inmovilismo.\nEs jodido tener que morderse continuamente la lengua en medios no objetivos.\n"}]}, {"fecha": "14/01/2023", "titulo": "El MDyC urge a la Ciudad a acometer el plan de asfaltado", "comentarios": [{"usuario": "Hospital urgente azfalto", "comentario": "\nA todos los ceuties y a todos turistas que padan por loma colmenar para acudir , o salir del embolsamiento , es una verguensa que rl acceso de ambulancias , con enfermos , enbarazadas este desastroso y defecguoso .\nUna verguensa de ciudad ...\n"}]}, {"fecha": "14/01/2023", "titulo": "Espa\u00f1a no ha pedido a la UE subvencionar m\u00e1s el transporte", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "13/01/2023", "titulo": "El juez ordena la entrada en prisi\u00f3n de Javier Guerrero", "comentarios": [{"usuario": "La verdad", "comentario": "\nHaz como Zaplana y Gri\u00f1an,est\u00e1s en tu derecho\n"}, {"usuario": "Menxtaca", "comentario": "\nZaplana ingres\u00f3 en la c\u00e1rcel y s\u00f3lo lo abandonaba para realizarse pruebas m\u00e9dicas en el hospital.\nGri\u00f1\u00e1n no ha pisado la c\u00e1rcel ni la pisar\u00e1, est\u00e1 protegido por su partido y por su poderoso entorno.\nEn este pa\u00eds todos los ciudadanos podemos ingresar en prisi\u00f3n, bueno\u2026 algunos de determinado partido , no.\n"}, {"usuario": "Antonio", "comentario": "\nAhora queda claro que lo de separarse del PP y montar un partido era una pantomima para que esto no salpicara al PP\n"}, {"usuario": "MioCid", "comentario": "\nPor ahora, y a falta de que el propio partido aclare qu\u00e9 ha pasado, el \u00fanico partido nombrado en el intento de coacci\u00f3n a Guerrero es el PSOE. Pir respeto a sus propios militantes debe aclarar esto cuanto antes\n"}, {"usuario": "Curro", "comentario": "\nHaber lo que va a durar en chirona m\u00e1s que  claro  le ha costado caro  no cumplir con el protocolo\n"}]}, {"fecha": "13/01/2023", "titulo": "El Gobierno reconoce que Guerrero \"incumpl\u00eda\" los protocolos con los menores", "comentarios": [{"usuario": "Lo dejaron hacer mientras no les importaba?", "comentario": "\nLa pregunta es , cuanto tiempo llevaba  sabiendo o sospechando el gobierno de la ciudad esto ? Y por qu\u00e9 lo utiliza ahora ? Es por que ya se tiene que intentar quitar obst\u00e1culos para las pr\u00f3ximas elecciones? Que partido pol\u00edtico queda que no tenga a sinverg\u00fcenzas en sus filas\n"}, {"usuario": "Yet", "comentario": "\nNo digas tonter\u00edas xf.\n"}, {"usuario": "Curro", "comentario": "\nM\u00e1s que claro..que  demuestre su inocencia.. no cumpl\u00eda los protocolos\n"}, {"usuario": "Paco", "comentario": "\nperdona, estado de derecho es inocente hasta que no se pruebe lo contrario. Fiscalia es quien tiene que probar su culpabilidad. Todavia no estamos en \"madurolandia\", aunque poco nos queda.\n"}, {"usuario": "Fuera ya!!!!!!", "comentario": "\nAhora? No ten\u00e9is verg\u00fcenza ninguno de los pol\u00edticos que nos representais. Abstenci\u00f3n para las pr\u00f3ximas elecciones!!!!  Esta gentuza s\u00f3lo van a lo que van. \u00c1nimo a que no vote nadie a toda esta banda.\n"}, {"usuario": "Fuera ya!!!!!!", "comentario": "\nAhora? No ten\u00e9is verg\u00fcenza ninguno de los pol\u00edticos que nos representan. Abstenci\u00f3n para las pr\u00f3ximas elecciones.  Esta gentuza s\u00f3lo van a lo que van.\n"}, {"usuario": "Disidente", "comentario": "\n\u201cNo cumpl\u00eda los protocolos\u201d quiere decir \u201cabuso de menores\u201d?\nCuidado con lo que significan las palabras.\n"}]}, {"fecha": "13/01/2023", "titulo": "Grabaciones, fotos, seguimientos: as\u00ed investig\u00f3 la Guardia Civil a Guerrero", "comentarios": [{"usuario": "Sa\u00f1udo", "comentario": "\nA la guardia civil se les encargar\u00e1 cosas importantes uando sean sus competencias, claro est\u00e1, aqu\u00ed no se reparten los delitos a gusto del consumidor. Un saludo\n"}, {"usuario": "Yo si te creo Javi", "comentario": "\nLa justicia debe no solo debe ser imparcial, justa e independiente,  sino que tambien debe parecerlo. Y la justicia espa\u00f1ola esta demadiado politizada para que nos fiemos de ella.\nPuede que sea culpable o no de lo que se le acusa, pero yo no creo en las casualidades y los tiempos en que se han dado los pasos estan medidos para perjudicar las posibilidades de sacar representantes en las pr\u00f3ximas elecciones.\n"}, {"usuario": "Jos\u00e9", "comentario": "\nCon independencia de lo que este se\u00f1or haya o no cometido est\u00e1 claro qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de todo esto . Siempre que quieren quitarse a alguien de enmedio salta la liebre . Acordaros de otro caso famoso de otro pol\u00edtico que molestaba y mucho y al que le montaron una buena . Ya sabemos que personaje mueve los hilos en esta ciudad del oeste\n"}, {"usuario": "S\u00f3crates", "comentario": "\nQui\u00e9n la haga con el pito que lo pague con el trasero\n"}, {"usuario": "Transparente", "comentario": "\nDejar alas autoridades que hagan su trabajo. Y esta dando su fruto\n"}, {"usuario": "Mohamed", "comentario": "\nYo, como ciudadano, paciente y usuario de su departamento y amigo del ilustre doctor desde m\u00e1s de veinte a\u00f1os, le doy todo mi apoyo y solidaridad y que supere estos momentos tan dif\u00edciles.\n"}, {"usuario": "Justo", "comentario": "\nVale como doctor es impecable, pero apoyar 100% sin saber lo que ha pasado, porque tu no has estado con el  doctor las 24 horas todos los d\u00edas, entonces no puedes saber a ciencia cierta lo que pas\u00f3, en su intimidad, para eso lo est\u00e1n investigando, pues con las pruebas se sabr\u00e1 si es inocente o culpable,. Gracias a Dios que no eres juez, porque cuantas personas en la vida eran buena hasta que lo pillaron? , lo que dentro de un alma nadie puede saber como es en realidad\n"}, {"usuario": "Injusto", "comentario": "\nNada ahora hace como el Gri\u00f1an ( ga\u00f1\u00e1n en espa\u00f1ol) y arreglado,la c\u00e1rcel para los pobres.\n"}, {"usuario": "Mi comentario", "comentario": "\nPues a lo peor, el \"ilustre doctor\", est\u00e1 metido en un buen l\u00edo, porque si despu\u00e9s de meses de investigaci\u00f3n lo han detenido y el juez lo mantiene privado de libertad, por algo ser\u00e1, porque precisamente por lo conocido que es, m\u00e1s precauciones habr\u00e1  tomado la Guardia Civil antes de dar ese paso y m\u00e1s pruebas habr\u00e1n aportado para que el juez autorice la detenci\u00f3n. De momento es inocente hasta que se demuestre lo contario.\n"}, {"usuario": "Caballa", "comentario": "\nDesde cu\u00e1ndo la Guardia Civil , en materia de Delitos, recibe \u00f3rdenes del poder pol\u00edtico?? Que f\u00e1cil es lanzar este tipo de comentarios. La Guardia Civil responde ante el Imperio de la Ley , sin que ning\u00fan partido pol\u00edtico interfiera en su independencia, eso los hace grandes y temidos por los malhechores. Quiz\u00e1s deber\u00edan preguntarse por qu\u00e9 las investigaciones de relevancia en este pa\u00eds se les encarga a ellos  y no a otros.\n"}, {"usuario": "Otro mas", "comentario": "\nCierto.\n"}, {"usuario": "Atento", "comentario": "\nA la guardia civil se le encargan investigaciones de relevancia y ordinarias......\n"}, {"usuario": "Strom", "comentario": "\n\u00bfDe qui\u00e9n depende la Fiscal\u00eda General del Estado?\n"}, {"usuario": "Paco", "comentario": "\n\u00bfquien nombra a los mandos, en los cargos mas altos del cuerpo? \u00bfa quien les dan las medallitas de la virgen del pilar?.............venga hombre despierta.......\n"}]}, {"fecha": "13/01/2023", "titulo": "Sin luz ni agua potable, el calvario de los vecinos de Poblado Legionario", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "13/01/2023", "titulo": "Ceuta reconoce a la Polic\u00eda Nacional donando la bandera de Espa\u00f1a", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "13/01/2023", "titulo": "Rafael Garc\u00eda destaca la \"inminente\" apertura de la aduana comercial", "comentarios": [{"usuario": "Epicuro", "comentario": "\nSr delegado  ,comprendo que es usted la voz de su amo; pero  si usted puede le dice  que los ceuties  no nos creemos nada de sus populismo baratos ; cuando  tendremos una frontera  de verdad? Cuando dejaran de colarse  extranjeros por tierra y mar , cuando dejara el pais vecino de    influur en nuestra ciudas a traves del contrabando , cuando dwjaran de meterse en nuestras aguas para robarnos la pesca y realizar  cintrabando de personas y de droga, dejese de palabritas falsa  que nos insulta nuestra inteligencia\n"}, {"usuario": "Lopi", "comentario": "\nAlicia en el pa\u00eds de las maravillas. Yo llevo en mi casa 25 a\u00f1os, ni un pintado de fachadas, ni un repaso, ni na. Carreteras? tercermundistas. Aceras? Con m\u00e1s baches que las dunas del Dakar. Montes? abandonados. Violencia de que? aumentan los asesinatos. Educaci\u00f3n? los mismos problemas de siempre: fracaso escolar, ratio, personal no cualificado. Frontera? qu\u00e9 le pregunten a los del ceti cuanto tardaron en pasarla. Qu\u00e9 se preocupe m\u00e1s de lo que hay otra vez escondido en los bosques y poblados marroqu\u00edes cercanos a la valla. No dais una en el clavo. Muchos medios comprados para hacer vuestra propaganda, subvenciones a tutiple y venga a comprar votos. Ten\u00e9is contento a los canallas. Eso s\u00ed, buscar\u00e9is la manera de volver a gobernar; con trampas o con el sistema electoral fraudulento que hab\u00e9is creado, con etarras, independentistas y muchas regularizaciones a extranjeros. A disfrutar de lo votado\n"}, {"usuario": "Leo", "comentario": "\nNi  una palabra sobre el control de la frontera parar el coladero !\n"}, {"usuario": "GLADIATOR", "comentario": "\nAlguien sabe algo sobre CEUTAMAIL ?\n"}, {"usuario": "Ciudadano Ceut\u00ed.", "comentario": "\nMucha palabrer\u00eda pero no s\u00e9 ven los resultados, para las PIMES no le\u00ed nada de ayudas, algunas ya murieron y de las que quedan, si no recibimos ayudas pronto tendremos que echar el cierre.\n"}, {"usuario": "Jose", "comentario": "\nTodo mentira, se har\u00e1 como a Marruecos le de la gana y cuando le de la gana porque tenemos unos gobernantes que solo buscan su propio inter\u00e9s no el de los espa\u00f1oles. Propongo cerrar la frontera hasta que no entre ning\u00fan marroqu\u00ed sin permiso y no darle ning\u00fan dinero a Marruecos hasta que cumpla y entonces empezar a hablar con su gobierno.  Si no es as\u00ed me sobran todos los pol\u00edticos.\n"}, {"usuario": "Juani", "comentario": "\nHasta que no lo vea no me lo creo. Despu\u00e9s todo se olvida\n"}]}, {"fecha": "13/01/2023", "titulo": "Ceuta Ya! pide que la ciudad est\u00e9 en la RAN con Marruecos", "comentarios": [{"usuario": "Guamedo", "comentario": "\nMe parece que Antonio no est\u00e1 por la labor. El ni\u00f1o no.....\n"}, {"usuario": "JJ", "comentario": "\nMustafa que te manden a ti a la reuni\u00f3n.Este no sabe lo que decir y Beliones nada. La frontera en el TARAJAL que no est\u00e1 tan lejos\n"}, {"usuario": "Jose Antonio", "comentario": "\nLos sue\u00f1os , sue\u00f1os son \u2026 ( Calderon de la Barca ) . Sabe usted se\u00f1or Mustafa quien era este se\u00f1or???? Lo dudo \u2026\u2026\n"}, {"usuario": "At\u00f3nito", "comentario": "\nCon Marruecos est\u00e1 ya casi a la par en muchas cosas, m\u00e1s todav\u00eda?\n"}, {"usuario": "Antonio", "comentario": "\nSi la buena vencida la hizo un 17 de mayo asaltando la frontera de Ceuta metiendo ilegalmente en espa\u00f1a a 15.000 mil buenos vecinos me rio yo de tu buena vecindad.\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nVolando voy volando vengo y por votos voy\n"}, {"usuario": "Jm", "comentario": "\nSe  le ve mucho el plumero, con las propuestas que plantea siempre se\u00f1or Mustafa. Demasiado\n"}, {"usuario": "John Smith", "comentario": "\nSe nota que ha empezado la precampa\u00f1a de elecciones auton\u00f3micas por el elevado n\u00famero de memeces que piden partidos localistas y minoritarios como el de este se\u00f1or. Hombre, se puede comprender que necesite \"recaudar\" votos para mantenerse en su sill\u00f3n y conservar su sueldo, pero por favor,  haga propuestas sensatas y realizables! Pedir que Ceuta, ciudad de poco menos de 85.000 habitantes, forme parte de la Reuni\u00f3n de Alto Nivel entre Espa\u00f1a y Marruecos es como pedir formar parte de la Asamblea General de la ONU. Salvo, claro est\u00e1, que haya alg\u00fan tipo de afinidad o de inter\u00e9s particular en negociar directamente con Marruecos, como inversi\u00f3n de cara a un futuro a medio plazo, para cuando Marruecos reclame (y desgraciadamente se le conceda) la cosoberan\u00eda hispanomarroqu\u00ed en Ceuta, que por cierto hay indicios de que se est\u00e1 gestando en la sombra.....\n"}, {"usuario": "Luz", "comentario": "\nPobre iluso\n"}]}, {"fecha": "12/01/2023", "titulo": "Vivas ser\u00e1 proclamado en Zaragoza candidato del PP a presidir la Ciudad", "comentarios": [{"usuario": "Mi voto a vox", "comentario": "\nMi voto ser\u00e1 a vox por la buena convivencia.\n"}]}, {"fecha": "12/01/2023", "titulo": "Las 24 horas de Guerrero, del arresto al cuartel de la Guardia Civil", "comentarios": [{"usuario": "Luis Due\u00f1as", "comentario": "\nJavier Guerrero, el Robin Hood del Pueblo verdad? Pues prepararos para ver los delitos de los que se le acusan, y prepararos para lo que se les viene a otros politicos/empresarios de la ciudad, porque cuando se remueve la peste cada vez es mayor. A buen entendedor pocas palabras bastan.\n"}]}, {"fecha": "12/01/2023", "titulo": "El tercer \u2018enero negro\u2019 de Guerrero: dimisi\u00f3n, veto en Menores y calabozo", "comentarios": [{"usuario": "Investigaci\u00f3n urgente ayuntamiento ceuta", "comentario": "\nEn Ceuta hace falta una buena investigaci\u00f3n al ayuntamiento m\u00e1s de la mitad lo coger\u00e1n gastan m\u00e1s de lo que gana.\n"}]}, {"fecha": "12/01/2023", "titulo": "MDyC tilda de \"sonrojante\" que Procesa \"no atienda\" a los aut\u00f3nomos", "comentarios": [{"usuario": "Juan", "comentario": "\nPor una sola vez estoy de acuerdo con usted se\u00f1ora ahmed\n"}, {"usuario": "Comerciante", "comentario": "\nTiene toda la raz\u00f3n.\n"}]}, {"fecha": "11/01/2023", "titulo": "El PSOE dice que no tiene \u201cnada que ver\u201d con el arresto de Guerrero", "comentarios": [{"usuario": "Pedro", "comentario": "\nLa justicia de qui\u00e9n depende? Pues eso.\n"}, {"usuario": "Jj", "comentario": "\nCu\u00e1ndo sal\u00eds queriendo justificar es que ten\u00e9is las manos rojas; a ver si una vez desapareciera os de Espa\u00f1a como partido y nos dej\u00e1is vivir en paz.\n"}, {"usuario": "Habria que penalizar al PSOE y al PP por corrupci\u00f3n en las urnas", "comentario": "\nNECESITAMOS UN CAMBIO TOTAL DEBIDO A LAS LEGISLATURAS DE CORRUPCION ENTRE LOS 2 GOBIERNOS DE LA DEMOCRACIA DEL PSOE Y EL PP LOS CIUDADANOS DEBERIAN OPTAR POR OTRO PARTIDO QUE VENGA LIMPIO Y SE VAYAN LIMPIO COSA QUE NO HA REALIZADO LOS DOS GOBIERNOS CORRUPTOS Y LOS CIUDADANOS DEBERIAN VOTAR A ALGUIEN O ALGUNOS QUE VENGAN A GESTIONAR LA ECONOMIA EN CONDICIONES DE HONRADEZ Y BIENESTAR SOCIAL.\n"}, {"usuario": "Sentido com\u00fan", "comentario": "\nCorrectisimo. Ceuta necesita un cambio dr\u00e1stico.\n"}, {"usuario": "Karantxoa", "comentario": "\nCorrecto, Ceuta necesita gente que se quede dormida o se ponga a ver pel\u00edculas en los plenos.\n"}, {"usuario": "Lopi", "comentario": "\nAqu\u00ed en Ceuta, se est\u00e1 jugando con fuego y puesto que todo vale, vamos a jugar todos\n"}, {"usuario": "Porta", "comentario": "\nyo no s\u00e9 si el se\u00f1or Guerrero dice la verdad, de igual modo tampoco s\u00e9 si el se\u00f1or Guti\u00e9rrez la dice.\nLo que s\u00ed s\u00e9, es que ahora m\u00e1s que nunca,  tienen\nlos votantes la mayor oportunidad de votar a Ceuta Avanza en las elecciones de mayo.\n"}, {"usuario": "Karantxoa", "comentario": "\nPues yo no s\u00e9 si tienen gente para completar la lista. Muchos saltaron del barco a sabiendas de lo que iba a ocurrir.\n"}, {"usuario": "1q84", "comentario": "\nExcusas no pedidas....\nPues eso.\n"}, {"usuario": "Ceuta mejor sin PPSOE", "comentario": "\nSi yo fuera un delincuente, un menor o un ilegal en Ceuta y me prometieran, entre otras cosas, pasar muy pronto a la peninsula y tener un buen acomodo alli, juraria, mil veces si es necesario, que el Delegado del Gobierno mat\u00f3 a John F. Kennedy y el Presidente de la Ciudad a Carrero Blanco. Tambi\u00e9n testificaria que el atentado de las Torres Gemelas fue obra del Opus Dei y que estuvo financiado por Caritas.\n\u00a1Enhorabuena, ya lo habeis conseguido!, pero en Mayo hablar\u00e1 el pueblo de Ceuta.\n"}]}, {"fecha": "11/01/2023", "titulo": "La apertura de la aduana comercial, prevista a finales de enero", "comentarios": [{"usuario": "CARLOS GAY", "comentario": "\nQUE VA A VENIR SANCHE A PASAR EL PAQUETE DE PIPA COMPRADO EN EL QUIOSCO DE MANOLO Y DESPUES LO VENDERA ALLI AL MOHAMED\n"}, {"usuario": "Max", "comentario": "\nQue declaren todo.!! Como hacen con la mercancia y productos que llegan de la peninsula ,o todos moros o todos cristianos !!\n"}]}, {"fecha": "11/01/2023", "titulo": "La Ciudad propondr\u00e1 al SEPE poner en marcha otros 4 talleres de empleo", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "06/01/2023", "titulo": "Ceuta y Melilla piden la rebaja del transporte de mercanc\u00edas", "comentarios": [{"usuario": "kaballa", "comentario": "\nM\u00e1s vale que la se\u00f1ora Chandiramani lo deje como estaba, que ya intent\u00f3 agilizar las compras on-line y ahora ni nuestros familiares nos pueden mandar un paquete.\n"}, {"usuario": "La verdad", "comentario": "\nY quien se beneficia?,el dinero negro  o la econom\u00eda sumergida porque los que trabajan seguir\u00e1n pagando\n"}]}, {"fecha": "05/01/2023", "titulo": "La Ciudad acusa a Ceuta Ya! de precipitarse en la cr\u00edtica a los sem\u00e1foros", "comentarios": [{"usuario": "Ciudadano", "comentario": "\nQuien ha firmado el informe de necesidad, que argumentos ha dado y quien los ha acertado. Ese es el dato que clasificarlas todo este asunto.\n"}, {"usuario": "Jj", "comentario": "\nParece el patio de un colegio; madurad politicuchos\n"}, {"usuario": "GLADIATOR", "comentario": "\nEl cuento de la red semaforica de siempre.Cuantos millones se han tirado ya a la basura en este tema semaforico?Semaforos inteligentes, puede que si sean mucho mas inteligentes que los politicos que los compran.\n"}]}, {"fecha": "02/01/2023", "titulo": "Ceuta Ya! exige aplicar la congelaci\u00f3n del precio de la cesta de la compra", "comentarios": [{"usuario": "Marco", "comentario": "\nSi la pagas t\u00fa de tu bolsillo. Adelante\n"}, {"usuario": "Fuera ya!!!!!!", "comentario": "\nEste Sr. que exija controles a los usuarios del Banco de Alimentos y de otras entidades ben\u00e9ficas.\n"}, {"usuario": "Milud Garcia", "comentario": "\nLOS BANCOS DE ALIMENTOS TIENEN SU RIGUROSO CONTROL POR SI USTED NO LO SABE ,NO SE AQUE SEREFIERE CON ESTE COMENTARIO ,ANTES DE HABLAR INF\u00d3RMESE USTED BIEN .VALE .\n"}]}, {"fecha": "01/01/2023", "titulo": "Juan Guti\u00e9rrez, sobre el 2023: \"Estamos ante un a\u00f1o de oportunidades\"", "comentarios": [{"usuario": "Jaas", "comentario": "\nTiene toda la Raz\u00f3n del mundo buen a\u00f1o para Echar a todos los del PSOE. fuera de todas la instituciones. Espa\u00f1olas.\n"}, {"usuario": "Desgobierno de Espa\u00f1a", "comentario": "\nAhora lo primero que hay que hacer es echar al PSOE de los gobiernos auton\u00f3micos y municipales, y lo segundo del gobierno de la Naci\u00f3n.\n"}]}, {"fecha": "30/12/2022", "titulo": "La C\u00e1mara gestionar\u00e1 en 2023 m\u00e1s de 4,6 millones", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "30/12/2022", "titulo": "MDyC afea la gesti\u00f3n de la Ciudad en vivienda y servicios sociales", "comentarios": [{"usuario": "Harto de aguantar...", "comentario": "\nHay barriadas donde los operarios no van por el buen recibimiento co. El que los tratan...luego se quejan.\n"}]}, {"fecha": "30/12/2022", "titulo": "La Delegaci\u00f3n condena un 'diciembre negro' con al menos diez cr\u00edmenes machistas", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "30/12/2022", "titulo": "Ceuta Ya! pide a la Ciudad que ceda un local a los asalariados del taxi", "comentarios": [{"usuario": "Fidel", "comentario": "\nLos locales p\u00fablicos son para uso p\u00fablico u oficial, si los taxistas quieren un local que lo busquen y lo paguen como todo el mundo.\n"}, {"usuario": "Milud Garcia", "comentario": "\nPERO SI ESTE GOBIERNO LOCAL NO DA UNA PREFIEREN TENER LOCALES P\u00daBLICOS CERRADOS Y OFICINAS MUNICIPALES CERRADAS ANTES QUE OFRECERLAS A COLECTIVOS QUE DE VERDAD LAS NECESITAN ,ESTOS SON AS\u00cd DE IRESPONSABLES ANTE ESTAS COSAS .VALE .\n"}]}, {"fecha": "29/12/2022", "titulo": "La FPAV seguir\u00e1 con las Brigadas Verdes por unos 3,2 millones", "comentarios": [{"usuario": "Pavana", "comentario": "\nMenuda pandilla son los de las brigadas verdes, flojitos, flojitos, la mayor\u00eda de las horas de trabajo se las pasan hablando entre ellos, por m\u00f3vil o desayunando, dinero p\u00fablico mal gestionado para beneficio de algunos.\n"}, {"usuario": "Rosa", "comentario": "\nLo que tienen que hacer es quitar de una vez a los que no van ni a trabajar. Es una verguenza ver a determinados individuos, por todos conocidos, que cobran todos los meses sin que ni vayan a trabajar.\n"}, {"usuario": "Alcepan", "comentario": "\n134 empleados para quitar cuatro ramas? Que forma de gestionar el dinero publico y malgastarlo...\n"}, {"usuario": "Monoteista", "comentario": "\nTOTAL.MENTE DE ACUERDO. EL A\u00d1O  QUE VIENE SEGURO QUE  LA PLANTILLA  CRECE  Y AL FINAL DE A\u00d1O  EL MISMO PROBLEMA. AQUI  EL VERDADERO PROBLEMA  ES QUE  NINGUN , politico   SE PLANTA ,Y HASTA QUI  HEMOS  LLEGADO.\n"}]}, {"fecha": "29/12/2022", "titulo": "Un comit\u00e9 decidir\u00e1 sobre el pedestal con Franco y la estatua de Mill\u00e1n-Astray", "comentarios": [{"usuario": "Milud Garcia", "comentario": "\nTanto derecho tien a estar estos simbolos como la plac de la mezquita cada uno representa su cosa no entiendo \u00e1 quien le molestan a los subnormales de determinado pol\u00edtico porque a los ciudadanos normales no les molesta .vale .\n"}, {"usuario": "Laprimadelriesgo", "comentario": "\nEste hombre se entretiene con eso! Dale que dale y no cambia el rollo, pero claro si se lo publican pues m\u00e1s popular se hace , lo mejor es no hacerle ni caso, a\u00f1ado\u2026, deber\u00edan adecentar y quitar matorrales para que se vea mejor ,no os parece legionarios?\n"}, {"usuario": "Harto de aguantar...", "comentario": "\nCeuta y Melilla son lo que son, gracias a ellos. Tambi\u00e9n las vamos a \"borrar\" de la historia para complacer a alguien? Vaya tela, no hay problemas m\u00e1s acuciantes que est\u00e1s patoch4d4s? La placa en la m zquita no les molesta...\n"}, {"usuario": "Caballa lejos de su ceuta", "comentario": "\nJajaja esa no esa no molesta\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nPero bueno quitar a los creadores de la legi\u00f3n pero esto es memoria hist\u00f3rica\n"}, {"usuario": "Jj", "comentario": "\nVaya tost\u00f3n con los s\u00edmbolos franquistas,tambi\u00e9n habr\u00eda que quitar los s\u00edmbolos de los \" rojos\" que hicieron el mismo da\u00f1o,( y siguen haci\u00e9ndolo) ; dejemos a los muertos descansar en paz y ala historia seguir su ritmo.\n"}, {"usuario": "Wonder Woman", "comentario": "\nBorrar la historia que no les gusta e inventar aquella que les hubiera gustado. Los cobardes de Ceuta que se esconden detr\u00e1s del catal\u00e1n deber\u00edan salir a la luz y dar la cara.\n"}, {"usuario": "Pavana", "comentario": "\nEs la Sra F\u00e1tima\n"}, {"usuario": "Un ciudadano ejemplar", "comentario": "\nEso es parte de la historia. No hay cosas mas importantes en lo que entretenerse\n"}]}, {"fecha": "28/12/2022", "titulo": "La ley del IPSI impide dejar sin gravamen la cesta de la compra", "comentarios": [{"usuario": "Luis", "comentario": "\nO sea, que como Ceuta \"es as\u00ed\" aqu\u00ed no vale lo que el gobierno aprob\u00f3,verdad?\nAqu\u00ed vamos a mejor....as\u00ed cada vez hay m\u00e1s hinchandose los bolsillos.\n"}, {"usuario": "PP.PSOE.FUERA", "comentario": "\nAqui todo tenia que ser mas barato que en peninsula, pero con el rollo del transporte que tambien esta subvencionado, se ganan los comerciantes la diferencia del iva-ipsi, despues lloran por que la gente compra en peninsula que por lo menos hay ofertas.\n"}, {"usuario": "Jj", "comentario": "\nY porque en Ceuta se grava m\u00e1s que en Melilla o Canarias cuando antes estaba a la par? .\nLa voracidad recaudatoria en Ceuta no tiene l\u00edmites .\n"}]}, {"fecha": "28/12/2022", "titulo": "Garc\u00eda evita chocar con la Ciudad por los vigilantes en la frontera", "comentarios": [{"usuario": "Mitrovick", "comentario": "\nBienvenidos !!  toda ayuda es bien recibida  no mas coladero en la frontera !\n"}, {"usuario": "Chapuceros sin dinero.", "comentario": "\nGuardias de seguridad privados para una de las fronteras m\u00e1s importantes del mundo; chapuza de ciencia ficci\u00f3n.\n"}]}, {"fecha": "28/12/2022", "titulo": "El delegado dice que a la aduana comercial solo le faltan \u201ccosillas\u201d", "comentarios": [{"usuario": "CARLOS GAY", "comentario": "\nHAY QUE ME MEO UNA COSITAS QUE SOLO DEJEN DE ENTRAR UN PAQUETE DE PIPAS\n"}, {"usuario": "Wonder Woman", "comentario": "\nCuando la vea, me lo creer\u00e9.\n"}, {"usuario": "Un Caballa", "comentario": "\nSi .....solo le faltan cosillas.....que Marruecos reconozca una aduana comercial.....!\n"}, {"usuario": ".......", "comentario": "\nLa aduana comercial depende de marruecos no pong\u00e1is escusa.\n"}]}, {"fecha": "28/12/2022", "titulo": "MDyC solicita a la Ciudad que baje el precio del autob\u00fas", "comentarios": [{"usuario": "Jj", "comentario": "\nTutti grates\n"}, {"usuario": "Paco", "comentario": "\nSobre todo el de \"El Principe\", que es donde est\u00e1n sus votantes.\n"}, {"usuario": "Que verguenza y que cara dura tienen", "comentario": "\nA vosotros los cargos pol\u00edticos si que hay que regular los sueldos, que pena de dinero m\u00e1s mal tirado para el servicio que dais a la ciudadan\u00eda.\n"}, {"usuario": "Harto de aguantar...", "comentario": "\nLa formaci\u00f3n local no dice nada sobre los apedreamientos...?\n"}]}, {"fecha": "28/12/2022", "titulo": "El Gobierno central promete a la Ciudad restablecer las bonificaciones a aut\u00f3nomos", "comentarios": [{"usuario": "La verdad", "comentario": "\nPero qu\u00e9 pasa en este pa\u00eds de ladrones,ahora otra trama de corrupci\u00f3n en Valencia en este caso del PSOE,antes del PP; esto est\u00e1 generalizado y no van a la c\u00e1rcel,cada vez me asquea m\u00e1s Espa\u00f1a,yo no voto a nadie,aprended y urnas vac\u00edas ,demasiados chorizos ya.\n"}, {"usuario": "Jj", "comentario": "\nEsa nariz,como creceeee\n"}, {"usuario": "Martin Blanco", "comentario": "\n\u00bfEs la inocentada de hoy?.\n"}]}, {"fecha": "28/12/2022", "titulo": "Los planes integrales de Ceuta y Melilla, entre los logros de Pol\u00edtica Territorial en 2022", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "24/12/2022", "titulo": "Vivas pide \"unidad\" por una Ceuta \"pr\u00f3spera, segura y cohesionada\"", "comentarios": [{"usuario": "Fran", "comentario": "\nY crear trabajo para los miles de ceut\u00edes parados, no pide ud. Sr. Vivas ?????\n"}]}, {"fecha": "24/12/2022", "titulo": "S\u00e1nchez, a los militares en el extranjero: \"Sois los guardianes de la estabilidad\"", "comentarios": [{"usuario": "luis", "comentario": "\nO\u00f1o, pues s\u00fabeles el sueldo ya\n"}]}, {"fecha": "23/12/2022", "titulo": "PP y PSOE aprueban con retoques el Presupuesto de la Ciudad para 2023", "comentarios": [{"usuario": "Mi opini\u00f3n", "comentario": "\nPp + psoe = ruina\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nPp + psoe =?\n"}, {"usuario": "Escorpion", "comentario": "\nSab\u00eda yo que alguno de Vox ten\u00eda que decir algo....el del disco rallado...!\n"}, {"usuario": "Harto de aguantar...", "comentario": "\nBuenos aliados tienes Juan... Un total ejemplo de todo y para todo.\n"}]}, {"fecha": "23/12/2022", "titulo": "Amgevicesa gestionar\u00e1 los autobuses urbanos desde el mi\u00e9rcoles", "comentarios": [{"usuario": "CEUT\u00cd", "comentario": "\nMe alegro por los trabajadores. S\u00ed que les ha tocado la loter\u00eda, de la noche a la ma\u00f1ana funcionarios del Ayuntamiento.\n\u00bfVeremos por fin un servicio decente de transporte p\u00fablico, con horarios cumplidos, una app de informaci\u00f3n de paso y nuevas l\u00edneas? \u00bfPondr\u00e1n un bonobus que sea de fac\u00edl adquisici\u00f3n y no tener que ir a sacar el mismo hasta las oficinas de la antigua empresa? Una idea, por ejemplo de venta en estancos, como los sellos.\n\u00bfCu\u00e1les ser\u00e1n las nuevas excusas de los trabajadores?\n"}, {"usuario": "Yo", "comentario": "\nAhora ser\u00e1 gratis el bus?\n"}, {"usuario": "Jj", "comentario": "\nEllos muy sonrientes pero para los ciudadanos m\u00e1s deudas.\n"}]}, {"fecha": "22/12/2022", "titulo": "Ceuta invertir\u00e1 47 millones de euros en nuevas tecnolog\u00edas y medio ambiente", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "22/12/2022", "titulo": "La Ciudad firma convenios con la C\u00e1mara para incentivar las compras navide\u00f1as", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "22/12/2022", "titulo": "La Ciudad no volver\u00e1 a pagar el plus de residencia a funcionarios ajenos", "comentarios": [{"usuario": "Abichey", "comentario": "\nEso es porque t\u00fa no lo tienes, sino estar\u00edas calladito y rezando.\nCreo que no sabes de qu\u00e9 va la cosa.\n"}, {"usuario": "Mi opini\u00f3n", "comentario": "\nEl plus de residencia lo tenian que quitar ya que la mayor\u00eda reside fuera de Ceuta ya sea en la pen\u00ednsula como en Marruecos\n"}]}, {"fecha": "21/12/2022", "titulo": "Aprobada la Ley de Cooperaci\u00f3n para el Desarrollo Sostenible, con enmiendas de Arbona", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "21/12/2022", "titulo": "Vivas, \u201coptimista\u201d ante un 2023 en el que hay que cumplir objetivos", "comentarios": [{"usuario": "Sal", "comentario": "\nEn cinco meses que quedan y despu\u00e9s que\n"}]}, {"fecha": "21/12/2022", "titulo": "El PSOE reclama un mill\u00f3n para construir viviendas sociales", "comentarios": [{"usuario": "Fuera ya!!!!!!", "comentario": "\nPide algo para el Consejero de turismo. Creo que ahora pretende traer \"turismo amarillo\" ya que del \"azul\" se lo ha gastado todo.\nEsto es pa mea y no echa ni gota!!!!!\n"}, {"usuario": "Lopi", "comentario": "\nSe han olvidado de la burray el buey, que se han quedado sin paja\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nNo hay problemas Pp+psoe\n"}, {"usuario": "La verdad", "comentario": "\nNo importa,el dinero p\u00fablico no es de nadie y no se acaba nunca; yo tambi\u00e9n quiero una paguita y levantarme a las 12.\n"}, {"usuario": "Levante", "comentario": "\nUn millon? jajajajajajaja, para los trasteros\n"}]}, {"fecha": "21/12/2022", "titulo": "La Ciudad invertir\u00e1 150.000 euros el a\u00f1o pr\u00f3ximo en una c\u00e1mara hiperb\u00e1rica", "comentarios": [{"usuario": "Paco88", "comentario": "\nEsperemos que se lleve a cabo de una vez y se puedes bucear con m\u00e1s seguridad.\n"}]}, {"fecha": "19/12/2022", "titulo": "MDyC critica los \"presupuestos de copia y pega\" del Gobierno de Vivas", "comentarios": [{"usuario": "Sal", "comentario": "\nF\u00e1cil  votar no a los presupuestos de Pp+ psoe\n"}]}, {"fecha": "18/12/2022", "titulo": "Ceuta pide a la ministra de Sanidad que trate el d\u00e9ficit de sanitarios en el Consejo Interterritorial", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "18/12/2022", "titulo": "El Congreso vota pedir a Marruecos el reconocimiento \"expl\u00edcito\" de Ceuta y Melilla como espa\u00f1olas", "comentarios": [{"usuario": "Sal", "comentario": "\nVeremos si sale adelante la proposici\u00f3n si sale otra vez jaleo en la frontera\n"}, {"usuario": "Coco", "comentario": "\nLo del jaleo es facil ,va el ejercito y voluntarios y se cierra la aduana !\n"}, {"usuario": "JUAN YESUS", "comentario": "\nMarruecos a  acostumbro a  su gente a tantas mentiras que ahora le cuesta decirles la verdad,  los marroqu\u00edes de estudio saben la realidad sobre Ceuta , Melilla y el S\u00e1hara, pero a\u00fan as\u00ed no quieren opinar, ah  y se me olvidaba el Rif, todo est\u00e1 en los libros,  a lo que he mencionado ninguno quiere ser ni pertenecer a Marruecos, y el que no est\u00e9 de acuerdo con  la historia que se vaya a Marruecos.\n"}, {"usuario": "Sufian", "comentario": "\nQue pesadilla de gente que decide como pensar por lo dem\u00e1s. Si no te gusta \u00e9sto vete a no se d\u00f3nde. Por qu\u00e9 no te vas tu a una cueva a oscuras y ah\u00ed te quedas\nCavern\u00edcola!!\n"}, {"usuario": "Un Caballa", "comentario": "\nEste gobierno no conoce a nuestro vecino...el pedir ese reconocimiento a Marruecos..es como  decirles que ni nosotros mismos nos lo creemos....mejor que se est\u00e9n calladitos....Marruecos nunca lo va a reconocer...NOSOTROS NO TENEMOS QUE RECLAMAR LO QUE YA ES NUESTRO...NOS AVALA LA HISTORIA...!\n"}, {"usuario": "ALBERTO ABADIA", "comentario": "\nME TEMO Y MUCHO QUE ESTA PROPOSICION CAERA EN SACO ROTO PORQUE LO QUE SE CLAMA EN VOZ ALTA POR PARTE DE ESTE GOBIERNO ES UNA ESTRATEGIA PARA CALLAR BOCAS Y NO PARA PLANTEARLE A MARRUECOS ESA INICIATIVA Y YA LO VEREMOS TIEMPO AL TIEMPO...\n"}, {"usuario": "Ceuta y melilla es Espa\u00f1a", "comentario": "\nCon S\u00e1nchez en el gobierno nos podemos ir despidiendo de Ceuta y de Melilla, con lo que saben en marruecos de S\u00e1nchez y de su marido ese no se atreve ni a toserle a Mohamed 6 mucho menos hacer a marruecos que reconozca la espa\u00f1olidad de Ceuta y de Melilla\n"}]}, {"fecha": "18/12/2022", "titulo": "El PSOE logra que la Federaci\u00f3n de Caza cuente con instalaciones de tiro al plato", "comentarios": [{"usuario": "Cansado", "comentario": "\nA ver si os dej\u00e1is de tonter\u00edas ya de un pu\u00f1etera vez y os vais al hospital. A solucionar los problemas que tenemos los ciudadanos. Listas de espera. Falta de personal y etc. No que junteis un mont\u00f3n de basura le hag\u00e1is una foto. No enga\u00f1ais a nadie.\n"}, {"usuario": "Maria", "comentario": "\nMenos mal que tenemos al PSOE, parece Lourdes, todo lo soluciona, menos claro el problema que hemos padecido este verano en las playas. Eso no les interesa\n"}, {"usuario": "Juan", "comentario": "\nQue raro que no se mencione de que parcela se trata. Tambi\u00e9n mi desconocimiento de que las subvenciones las concede el PSOE, cre\u00eda que era el Gobierno de la ciudad.\n"}]}, {"fecha": "18/12/2022", "titulo": "La Ciudad rebajar\u00e1 el convenio de las Brigadas Verdes con la FPAV a 3 millones", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "17/12/2022", "titulo": "La enmienda de Vox a los Presupuestos de 2023, rechazada por \u201cextempor\u00e1nea\u201d", "comentarios": [{"usuario": "Jj", "comentario": "\nEso seguid con el partido de cobardes que as\u00ed nos va\n"}, {"usuario": "Un Caballa", "comentario": "\nVox terminar\u00e1 como Ciudadanos....desapareciendo del mapa pol\u00edtico....!\n"}, {"usuario": "El morabito", "comentario": "\nNadie les hace caso ,con su pol\u00edtica de barra de bar ,que verg\u00fcenza dais los de vox y seguidores\n"}, {"usuario": "Lopi", "comentario": "\nAl estilo Pedro S\u00e1nchez, hago lo que me sale de los cojones y cuando me da la gana. El d\u00eda que llegue la sorpresa, vendr\u00e1n pidiendo explicaciones\n"}]}, {"fecha": "16/12/2022", "titulo": "Delegaci\u00f3n propone extender la bonificaci\u00f3n al transporte ferroviario", "comentarios": [{"usuario": "Arnoud Pignout", "comentario": "\nAhora resulta que una empresa privada es capaz de traer aqu\u00ed a Ceuta un paquete de Amazon en dos d\u00edas sin apenas gastos (o mucho menores que los cobra Correos), y Correos no es capaz de traerlo ni en 1 mes. Y eso con suerte, porque la mayor\u00eda de las tiendas online directamente tienen el cartelito de \"No enviamos a Ceuta y Melilla\". \u00bfQu\u00e9rra el se\u00f1or Delegado y su equipo investigar porqu\u00e9 las tiendas online de Espa\u00f1a, eBay y miles de sitios web no env\u00edan a Ceuta y Melilla o lo hacen con unos costes alt\u00edsimos, vulnerando la igualdad con cualquier otro ciudadano europeo?. \u00bfSabe usted lo que es el Mercado \u00danico Digital?. Si quiere, desde luego trabajo tiene.\n"}, {"usuario": "Perolejo", "comentario": "\nPero eso no deber\u00eda ser tarea de los parlamentarios nacionales?\nAhhhh que est\u00e1n muy atareados haciendo preguntas in\u00fatiles al gobierno de la naci\u00f3n.\nMi total apoyo a esta propuesta por parte del delegado del gobierno.\nOjal\u00e1 y lo consiga\n"}, {"usuario": "Manu Ferrales", "comentario": "\nLo del tren es pura l\u00f3gica, ya sea desde Algeciras, M\u00e1laga o Sevilla que son los tres puntos m\u00e1s cercanos, al igual que tenemos bonificaciones en el avi\u00f3n. Ya se tendr\u00eda que haber hecho hace much\u00edsimo tiempo, y por supuesto mejorar la calidad de la l\u00ednea de tres Algeciras-Madrid. Esa l\u00ednea es un completo desastre.\n"}]}, {"fecha": "16/12/2022", "titulo": "Gait\u00e1n niega que se quiera \u201cdesmantelar\u201d la colonia felina del Pol\u00edgono", "comentarios": [{"usuario": "Miguel", "comentario": "\nGait\u00e1n lo que invierte el ayuntamiento en protecci\u00f3n animal es muy poco para todo lo que habr\u00eda que invertir.\nDe lo que invierte, la gran mayor\u00eda es para que su gobierno le de gratis la vacuna de la rabia a todos los perros, gatos...que tienen due\u00f1o. \u00bfSabe usted que en la pen\u00ednsula no pasa eso, que cada due\u00f1o paga la vacuna de la rabia que tambi\u00e9n es obligatoria como en Ceuta?  Aqu\u00ed gratis, que as\u00ed tenemos a los due\u00f1os m\u00e1s contentos y alg\u00fan voto rapi\u00f1amos. \nPoco invierten cuando directamente el PP, que lleva gobernando m\u00e1s de 20 a\u00f1os en el ayuntamiento, es el responsable de la dejadez tan grande que ha habido con los animales abandonados. Por supuesto, no me olvido de los anteriores y ya veremos que hacen los que vengan. \nLas elecciones est\u00e1n a la vuelta de la esquina y el tema de protecci\u00f3n animal, como no se enmienden de verdad le va a pasar factura y bien. Ya no controlan todo, est\u00e1n las redes sociales....Ya se les va conociendo bien\n"}, {"usuario": "Guamedo", "comentario": "\nYo los repart\u00eda obligatoriamente entre los defensores de los gatos para su casa.\n"}, {"usuario": "CARLOS GAY", "comentario": "\nY QUE QUITEN LOS PARQUE DE NI\u00d1OS EN TODA LA CIUDAD A MUCHAS PERSONAS NO MOLENTAN EL QUE QUIERA PARQUE QUE LO MONTE EN SU CASA\n"}, {"usuario": "Paco", "comentario": "\ncomparar a los gatos con ni\u00f1os es muy de \"carlos gay\". un poco mas listo y no naces. No tenia que haber ni un gato sin due\u00f1o en la ciudad, como muy bien dices el que quiera gatito que lo tenga en su casa.\n"}, {"usuario": "Pedro", "comentario": "\nSe va llevar Gait\u00e1n los gatos a su casa?\n"}, {"usuario": "Sonia", "comentario": "\nNo pasar\u00eda nada por que las \"desmantelaran\" definitivamente. Qu\u00e9 miedo les da a los pol\u00edticos a llamar a las cosas por su nombre, no sea que pierdan unos cuantos votos. Las colonias de gatos, que siguen y siguen reproduci\u00e9ndose, son fuente suciedad y problemas para los ciudadanos y la administraci\u00f3n no est\u00e1 obligada a utilizar dinero p\u00fablico para la cr\u00eda de animalitos en las calles que luego molestan a la mayor\u00eda. La soluci\u00f3n es muy f\u00e1cil: el que quiera animales que los tenga en su casa.\n"}, {"usuario": "Paco88", "comentario": "\nEntre la gente que tira la basura a todos lados menos al contenedor/papeleras. Los excrementos de perro olvidados por sus due\u00f1os, las cagadas de paganas/ palomas, los gatos que campan a sus anchas\u2026\nLa cuidad es algo insalubre\u2026\n"}, {"usuario": "Harto de aguantar...", "comentario": "\nTe falta los de la esperanza y el ceti...y los que ni en uno mi otro\n"}, {"usuario": "Lopi", "comentario": "\nNo s\u00e9 para qu\u00e9 tiene la guardia civil el Seprona\n"}]}, {"fecha": "16/12/2022", "titulo": "La Ciudad prev\u00e9 un recorte dr\u00e1stico del gasto en horas extra en 2023", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "16/12/2022", "titulo": "El Gobierno multiplica su aportaci\u00f3n a la Oficina del Cambio Clim\u00e1tico", "comentarios": [{"usuario": "Guamedo", "comentario": "\nDesde luego que TRAGSA no se va de Ceuta ni a tiros.\n"}, {"usuario": "Caballa", "comentario": "\nComo para irse...si se est\u00e1n quedando con toda Ceuta, dentro de nada hasta los polic\u00edas van a vestir de tragsa jajajajaja\n"}]}, {"fecha": "16/12/2022", "titulo": "Garc\u00eda Casta\u00f1eda, cesado tras serle reconocida una incapacidad permanente", "comentarios": [{"usuario": "Sal", "comentario": "\nGran trabajador por Ceuta conoc\u00ed al padre un hombre que tambi\u00e9n hizo por Ceuta se va una persona caballa 100%y  sobre todo todo por Ceuta gracias Grogorio.\n"}, {"usuario": "Juani", "comentario": "\nGratis que ha estado el hombre\n"}, {"usuario": "Guamedo", "comentario": "\nMuy bueno.\n"}]}, {"fecha": "14/12/2022", "titulo": "La Ciudad no ha mandado al Estado lo que pidi\u00f3 del PGOU", "comentarios": [{"usuario": "Pili", "comentario": "\nY la ciudad hace caso a algo?\n"}, {"usuario": "Micifuz", "comentario": "\nQue farola mas bonitaaaa.....preciosaaaa........una de las DIEZ FAROLAS QUE COSTARON CADA UNA  60.000 euros.\n"}]}, {"fecha": "13/12/2022", "titulo": "MDyC afea el \"cinismo e hipocres\u00eda\" de PSOE con la radioterapia en Ceuta", "comentarios": [{"usuario": "Sal", "comentario": "\nEso eso eso\n"}]}, {"fecha": "13/12/2022", "titulo": "El PSOE exige que se termine \"de una vez por todas\" la pista deportiva de Benz\u00fa", "comentarios": [{"usuario": "El barredendero", "comentario": "\nGutierrez, adem\u00e1s de exigir que se finalicen los trabajos, deber\u00edas haberle dicho a los vecinos de Benz\u00fa que es menos peligroso poner dos chaquetas de ch\u00e1ndal que los pal\u00e9s.\nCada vez que leo un titular en el Faro sobre Gutierrez, no me cabe duda que pasar\u00e1 a la historia como Gutierrez \u201cEl Exigente\u201d.\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nPues ya hab\u00e9is tenido votando con el Pp\n"}]}, {"fecha": "12/12/2022", "titulo": "Kissy Chandiramani espera que los Presupuestos de 2023 se aprueben antes de final de a\u00f1o", "comentarios": [{"usuario": "Sal", "comentario": "\nNo entiendo no estaba aprobado con el psoe\n"}, {"usuario": "Fuera ya!!!!!!", "comentario": "\nY te lo cuestionas? Pero si lo teneis ya todo cocinado con el botarate del PSOE. Tu me das cremita, yo te doy cremita!!!!!!\n"}]}, {"fecha": "12/12/2022", "titulo": "La C\u00e1mara de Ceuta en la Constituci\u00f3n del Nuevo Pleno de la C\u00e1mara de Espa\u00f1a", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "12/12/2022", "titulo": "La ministra de Sanidad, consciente de la necesidad de una unidad de radioterapia", "comentarios": [{"usuario": "Sal", "comentario": "\nMenos mal q se ha dado cuenta\n"}, {"usuario": "Precampa\u00f1a????", "comentario": "\n\u00bfVino como ministra o como miembro del PSOE? Porque a los representantes de los trabajadores sanitarios de la ciudad ni verlos. Vino solo a hacer precampa\u00f1a, pero no nos olvidemos que la atencion sanitaria es competencia de su ministerio, y si tenemos o no radioterapia o cualquier otro servicio sanitario es solo atribuible a su ministerio. Menos propaganda.\n"}, {"usuario": "El barrendero", "comentario": "\nVamos a ver Guti\u00e9rrez, que esto no es gracias a tu trabajo. Esto es simplemente pura y dura propaganda.\nEsta mujer forma parte de las giras de \u201cLas Sanchez\u201d.\nNo habr\u00e1 dias y viene en domingo.\n"}, {"usuario": "Observador", "comentario": "\nConsciente de la necesidad.....bla, bla bla Tambi\u00e9n el PSOE defend\u00eda que la comandancia de la guardia civil se quedara en Hadu, la reapertura de la comisar\u00eda de los Rosales...  Y ahora que tienen el gobierno central qu\u00e9? Parole, parole\n"}]}, {"fecha": "08/12/2022", "titulo": "El PP acusa a Vox de \"negar\" la lealtad a los soldados musulmanes", "comentarios": [{"usuario": "Mi opini\u00f3n", "comentario": "\nYa lo dijo hace a\u00f1os alguien. Tenemos al  \" ENEMIGO \"  en casa\n"}, {"usuario": "Frank", "comentario": "\nQue sucio juega el pp. La derechita cobarde\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nTodo va de votos q pena yo estoy pensando en no votar mas\n"}, {"usuario": "Mae m\u00eda", "comentario": "\nPues si que les ha picado la derrota en el mundial\ud83e\udd23\ud83e\udd23\n"}, {"usuario": "Ismael", "comentario": "\nNo hay que juzgar a todos por igual,  una minoria no representa a la mayoria.\n"}, {"usuario": "Jose Antonio", "comentario": "\nGarbanzos negros hay en todos lados \u2026. Eso si , yo entiendo que los marroqu\u00edes no espa\u00f1oles celebren el triunfo de su selecci\u00f3n, es normal,lo que no entiende nadie es que espa\u00f1oles celebren la derrota de Espa\u00f1a\u2026.\n"}, {"usuario": "Jj", "comentario": "\nRecordar\u00e9is que hace tiempo el PP de Ceuta en un pleno hizo esa pregunta,( hace a\u00f1os) ,pues los pusieron de racistas y m\u00e1s barbaridades,que hizo el cobarde PP? ,Retirar la pregunta,el d\u00eda del partido puse aqu\u00ed la misma hip\u00f3tesis y no me pu licaron el comentario; hay mucho cobarde y de eso se aprovechan  por muy gallos que luego nos queramos poner.\nYo lo tengo claro.\n"}, {"usuario": "S\u00f3crates", "comentario": "\nVox sois unos amargados.os aconsejo viajar.como dec\u00eda nuestro sabio Camilo Jos\u00e9 Cela.la incultura es un mal que se cura viajando\n"}, {"usuario": "MILUD GARCIA", "comentario": "\nVOX QUIERE DARSE A VER Y CREAR PROTAGONISMO COMO SEA ,COMO YA NADIE EN CEUTA LES HACE CASO DEVIDO A SU RACISMO Y SU XENOFOBIA HACIA LOS MUSULMANES, AHORA NO CONTENTOS CON ESO SE METEN HASTA CON NUESTROS MILITARES ,ESO YA ES LA GOTA QUE COLMA EL VASO SE\u00d1ORES SI LES PERMITIMOS ESTO QUE HARARIAN  SI LLEGASEN A GOBERNAR EN CEUTA ESTOS SE\u00d1ORES ,ECHAR A TODOS LOS DE RELIGI\u00d3N MUSULMANA PARA MARRUECOS O CUAL SERIA SU BARBARIE EN CONTRA DE LOS MUSULMANES. SE\u00d1ORES .\n"}, {"usuario": "Benem\u00e9rito", "comentario": "\nVox tiene mucha razon\n"}, {"usuario": "Yoyoy", "comentario": "\nHabria que preguntarse si llegado el caso de una hipotetica guerra con Marruecos, que primaria en esos soldados, religion o nacionalidad. A favor de quien se posicionarian\n"}, {"usuario": "MILUD GARCIA", "comentario": "\nES DE SER HIP\u00d3CRITA EL QUE CREA QUE NUESTROS SOLDADOS DE RELIGI\u00d3N MUSULMANA NO DEFENDERIAN A ESPA\u00d1A ANTE CUALQUIER CONFLITO ,EL PENSAR O DECIR LO CONTRARIO ES UNA FALTA DE RESPECTO HACIA ESTOS MILITARES ,QUE HONRAN SU HONOR AL DEFENDER A NUESTRO PA\u00cdS CON LEALTAD Y ORGULLO .SE\u00d1ORES DE VOX PARA QUE A USTEDES LES CONSTE ESO .VALE .\n"}, {"usuario": "rosa", "comentario": "\nPues al d\u00eda de hoy est\u00e1 claro, han elegido religi\u00f3n.\n"}, {"usuario": "Yo mismo.", "comentario": "\nNo han elegido  pais, en espa\u00f1a hay gentes de todas las religiones  pero pienso yo que no tiene que ver en este asunto , quiz\u00e1s en otro si.\n"}, {"usuario": "Explicaci\u00f3n easy", "comentario": "\nPANORAMA DE CEUTA\n\ud83d\udde3\ud83c\uddea\ud83c\uddf8: tus padres son \ud83c\uddf2\ud83c\udde6, tus abuelos son \ud83c\uddf2\ud83c\udde6, habl\u00e1is dariya y com\u00e9is cuscus, por lo tanto tu tambi\u00e9n eres \ud83c\uddf2\ud83c\udde6 aun habiendo nacido en Espa\u00f1a.\nY a su vez...\n\ud83d\udde3\ud83c\uddea\ud83c\uddf8: \u00a1Pero si eres \ud83c\uddea\ud83c\uddf8 porque has nacido en \ud83c\uddea\ud83c\uddf8! C\u00f3mo puedes celebrar la victoria del equipo marroqu\u00ed\ud83d\ude31\nMUCHA GENTE CELEBR\u00d3 LA VICTORIA DE MARRUECOS NO PORQUE VAYA EN CONTRA DE ESPA\u00d1A, SINO POR TODAS AQUELLAS VECES QUE NOS HAN HECHO SENTIR CIUDADANOS DE SEGUNDA, NO MERECEDORES DE VIVIR EN CEUTA!!\n"}, {"usuario": "Antonio", "comentario": "\nYa no enga\u00f1ais a nadie , no ten\u00e9is justificaci\u00f3n ya lo vimos con cuando marruecos gan\u00f3 a Espa\u00f1a como os setiais de espa\u00f1oles celebrando la victoria de marruecos, gritando por las calles viva marruecos,y ondeando su bandera as\u00ed que por favor no hables de hipocresia porque para hipocres\u00eda la vuestra.\n"}, {"usuario": "Humberto", "comentario": "\nPues deber\u00edan estudiar esa posibilidad\n"}, {"usuario": "Harto de aguantar...", "comentario": "\nYa vimos a esos \"soldados\" cuando el incidente de la Isla Perejil...lo record\u00e1is?\n"}, {"usuario": "Pelotilla", "comentario": "\nA veces no se que es peor, si traspasar la l\u00ednea roja o ser un pusil\u00e1nime convenido y quedarse a 3 kms de la misma.\n"}, {"usuario": "Escorpion", "comentario": "\nEn Vox van a terminar como Ciudadanos..van a terminar por desaparecer...\n"}, {"usuario": "Tic tac", "comentario": "\nEmpieza la b\u00fasqueda desesperada para las pr\u00f3ximas elecciones mintiendo y haciendo lo que haga falta\n"}]}, {"fecha": "08/12/2022", "titulo": "La ministra de Sanidad visitar\u00e1 el domingo el Centro de Salud del Tarajal", "comentarios": [{"usuario": "Otro mas", "comentario": "\nTambi\u00e9n pod\u00eda ir al Hospital Militar y ver la sala tercermundista con mobiliario de derribo, donde vacunan a las personas del covi y la gripe y si est\u00e1 lloviendo mejor, as\u00ed ver\u00e1 las goteras.\n"}, {"usuario": "Samir", "comentario": "\nEso digo yo tambi\u00e9n, pa qu\u00e9? Que se preocupen mejor del personal que hace falta y que incentiven un poco al que tienen, que muchos se quieren ir de Ceuta y con muchas razones\n"}, {"usuario": "Carga p\u00fablica", "comentario": "\nPa qu\u00e9?\n"}, {"usuario": "A A.M", "comentario": "\nCuando el domingo venga a Ceuta la Sr. Ministra de sanidad qu\u00e9 vaya al hospital universitario y que se interese por los pacientes que est\u00e1mos en lista de espera para operaci\u00f3n.\nPorque lo que se dice en el art\u00edculo que sale publicado hoy es mentira de qu\u00e9 no hay mucha demora para que llame para una operaci\u00f3n, hay pacientes que llevan un a\u00f1o en lista de espera quir\u00fargica .una de esa pacientes soy yo llevo un a\u00f1o en lista de espera para operarme ,y ahora resulta que no me operan porque no hay traumat\u00f3logo se a ido despu\u00e9s de un a\u00f1o esperando.y de qu\u00e9 Ceuta es un poco complicado venir a Ceuta por qu\u00e9 hay que coger un barco. Y porque las viviendas son muy caras para que vengan m\u00e1s m\u00e9dico.\nQu\u00e9 culpa tenemos los Ceuties para que funcione tan mal la sanidad en Ceuta\n"}]}, {"fecha": "08/12/2022", "titulo": "Comprom\u00eds vuelve a pedir 1,2 millones para una cl\u00ednica local de radioterapia", "comentarios": [{"usuario": "Sal", "comentario": "\nEstos quienes son lo que piden se viene reclamando haces 20 a\u00f1os 30 a\u00f1os y ahora bienes estos me huele a votos de todas formas ojala\n"}]}, {"fecha": "07/12/2022", "titulo": "El Consejo Escolar del CEIP Juan Carlos I decidir\u00e1 si mantiene o no su nombre", "comentarios": [{"usuario": "Guamedo", "comentario": "\n\u00bfVais a cambiar tambi\u00e9n el nombre del parque?. En esta ciudad ya no hay verg\u00fcenza.\n"}, {"usuario": "Guamedo", "comentario": "\nSois unos aut\u00e9nticos indignos de residir en esta ciudad.\u00bfAhora manda el manguta este, Vivas?. \u00bfNo tienes nada que decir, con lo que corr\u00edas cuando vino?. \u00bfLe vamos a poner colegio Mohamed VI?.\n"}]}, {"fecha": "07/12/2022", "titulo": "Ceuta Ya! exige aplicar su 'escudo social' ante una Navidad \"prohibitiva\"", "comentarios": [{"usuario": "Lo m\u00edo es mio", "comentario": "\nResumiendo un todo gratis ,para variar\n"}]}, {"fecha": "07/12/2022", "titulo": "MDyC acusa a Vivas de \"jugar con dinero p\u00fablico\" por pagos extrajudiciales a Eulen", "comentarios": [{"usuario": "A los Tribunales", "comentario": "\nA que espera esta Se\u00f1ora a interponer la oportuna denuncia. A que espera a llevar el asunto a la Fiscalia.  La denuncia p\u00fablica en prensa perfecta, pero no se quede a medias. Ahora a los Tribunales.\n"}, {"usuario": "JUSTICIASOCIAL", "comentario": "\nY no pasa nada y siguen tirando de la teta tonta.\nMenos publicidad de facturas y m\u00e1s demanda en los juzgados Sr. Hamed. Sabe que esto no sirve para nada y la mala gesti\u00f3n seguir\u00e1. Para muestra un bot\u00f3n, con los tiempos de corren y con objeto de comprar votos ocultos, este a\u00f1o tenemos dos fiestas de navidad para mayores.\nSe\u00f1ores de Ceuta, que continue el despilfarro y la buena vida de nuestros \"estupendos pol\u00edticos\" que actualmente nos gobierna, incluido el PSOE que son quienes los mantienen\n"}]}, {"fecha": "06/12/2022", "titulo": "El PSOE \u201caprieta\u201d a la Ciudad para que pase las Brigadas Verdes a Tragsa", "comentarios": [{"usuario": "La verdad", "comentario": "\nVaya pandilla de artistas,el p$oe y los otros\n"}, {"usuario": "Yoyoy", "comentario": "\nEl psoe lo que quiere son votos, a sabet que les habra prometido\n"}, {"usuario": "Manuel", "comentario": "\nCuatro millones y medio de euros, se indeminiza a todos por despido y sobre dinero, las Brigadas verdes se crearon para que dos partidos como pp y \u00c7ABALLAS enchufen a sus colegas, ahora el problema lo TIENE el contribuyente que tiene que pagar y algunos ni si QUIERA aparecen para trabajar\n"}, {"usuario": "Guamedo", "comentario": "\nAs\u00ed es, lo raro es que te lo hayan publicado. Debe estar el becario.\n"}]}, {"fecha": "06/12/2022", "titulo": "Ceuta Ya!, en el D\u00eda de la Constituci\u00f3n, vuelve a reivindicar ser Comunidad Aut\u00f3noma", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "06/12/2022", "titulo": "Feliz D\u00eda de la Constituci\u00f3n, pero en un clima de crispaci\u00f3n pol\u00edtica", "comentarios": [{"usuario": "La verdad", "comentario": "\nOtro enga\u00f1o m\u00e1s al pueblo, enga\u00f1o n\u00famero 358457000\n"}]}, {"fecha": "04/12/2022", "titulo": "El PSOE atribuye la ca\u00edda del paro a la \"efectividad\" de las medidas de S\u00e1nchez", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "03/12/2022", "titulo": "La Ciudad niega al MDyC sobre Poblado Legionario: \"Los vecinos s\u00ed han sido atendidos\"", "comentarios": [{"usuario": "Mohamed", "comentario": "\nLo que se le ocurre a la Fati hhhhh ganando votos no? Ceuta Ya \ud83d\udc46\ud83c\udffb\n"}]}, {"fecha": "02/12/2022", "titulo": "La Ciudad garantiza la atenci\u00f3n de urgencia a v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero", "comentarios": [{"usuario": "CARLOS GAY", "comentario": "\npor que yo he defendido al hombre como tambien violencia de genero  faro no me lo has querido publicar\n"}]}, {"fecha": "01/12/2022", "titulo": "El PSOE acusa al Gobierno de \"desprecio\" por anular la cabalgata de Had\u00fa", "comentarios": [{"usuario": "Caballa desmotivado", "comentario": "\nLo de lLa Cabalgata de Reyes es una tradici\u00f3n de toda la vida y llevo viviendo 40 a\u00f1os all\u00ed, por alg\u00fan pensante se le ha ocurrido. Me parece q nos quitan algo.\nIgual q los Pacuelos no han puesto ning\u00fan.\nTodo para el Centro....luego a buscar VOTOS\n"}, {"usuario": "15 Cabalgatas en Ceuta", "comentario": "\nSi le parece bien al PSOE, pediremos cabalgatas en otros zonas de Ceuta, que os parece:\nLa Almadraba, San Amaro, El Sarchal, Benzu, Villajovita, El Mixto, Puertas del Campo, etc. Etc.\nEs decir que montaremos 15 Cabalgatas.\nY si os parece mejor, una por barriada.\nAhora se preocupan los Rojos de las Procesiones y Cabalgatas,\nManada de .........\n"}, {"usuario": "Un Caballa", "comentario": "\nNo me digas....! Si en el PSOE siempre hab\u00e9is estado en contra de todo lo que huele a cat\u00f3lico y las tradiciones cat\u00f3licas...no vale para vuestra ingenier\u00eda ...lo que pasa es que en Espa\u00f1a est\u00e1n muy arraigadas las tradiciones cat\u00f3licas..y no pod\u00e9is....!\n"}, {"usuario": "Espartano", "comentario": "\nNo se de qui\u00e9n habr\u00e1 sido la magistral OCURENCIA  de eliminar el paso de la cabalgata de Reyes Magos por Hadu, m\u00e1xime en un futuro pr\u00f3ximo de elecciones que no hace otra cosa que darle armas a los rivales, para cargar contra el ejecutivo y enconar a la ciudadan\u00eda. Si  los que nos Gobiernan son inteligentes, lo que deben hacer es corregir est\u00e1 tropel\u00eda y restablecerla . ES DE SENTIDO COMUN.\n"}, {"usuario": "Lois", "comentario": "\nAntes era Haddu !!\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nComo si vot\u00e1is con ello eso no puede ser dec\u00edrselo y arreglado\n"}, {"usuario": "Escorpion", "comentario": "\nY Vox con el disco rallado.....\n"}]}, {"fecha": "01/12/2022", "titulo": "El Palacio de la Asamblea celebra el XXV Pleno Escolar", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "01/12/2022", "titulo": "El MDyC considera una \"estafa\" el anuncio de construcci\u00f3n de viviendas", "comentarios": [{"usuario": "Levante", "comentario": "\nPues claro eso lo sabe todo el mundo, pero ellos se creen que nos lo creemos.\n"}, {"usuario": "Jj", "comentario": "\nMejor,menos guettos\n"}, {"usuario": "Juan", "comentario": "\nUsted si es una estafa para la ciudad.\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nDicelo a psoe que vot\u00f3\n"}]}, {"fecha": "30/11/2022", "titulo": "La Ciudad prev\u00e9 construir m\u00e1s de 200 VPO \u201ca corto plazo\u201d", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "30/11/2022", "titulo": "El Gobierno sopesa si hacer la segunda fase de retirada de losetas resbaladizas", "comentarios": [{"usuario": "Ceuta", "comentario": "\nNo concentra una elevada siniestralidad? Se deber\u00edan cambiar esas losetas y todas las de las cuestas de Ceuta, cueste lo que cueste. Solo con una persona que se caiga ya bastar\u00eda para hacerlo.\n"}]}, {"fecha": "30/11/2022", "titulo": "Deu ve el Plan Estrat\u00e9gico como \"instrumento\" para construir \"con ilusi\u00f3n\" el futuro de Ceuta", "comentarios": [{"usuario": "MILUD GARCIA", "comentario": "\nYO CREO QUE ESTO DEL PLAN ESTRATEGICO ,QUE TANTO INTERES TIENE ESTE GOBIERNO LOCAL EN DECIR QUE ES BUENO PARA EL FUTURO DE CEUTA ,ES UNA FARSA TOTAL Y EST\u00c1N MINT\u00cdENDO A LOS CEUTIES CON TODO ESTO ,PORQUE ESTO NO ES UN PLAN ESTRAT\u00c9GICO BIEN ELABORADO, NI VALE PARA NADA Y MENOS PARA EL FUTURO DE CEUTA, COMO QUIERE HACERNOS CREER LA CONSEJERA \"MABEL DEU\" POR QUE NO DEJAN USTEDES YA DE MENTIR A LOS CIUDADANOS Y EMPIEZAN POR DECIRLES LA VERDAD ,QUE ESTE PLAN NO RECOJE NINGUNA DE LAS COSAS QUE CEUTA NECESITA PARA UN BUEN FUTURO ,EN UNA PALABRA SENCILLA QUE EL PLAN ESTRAT\u00c9GICO QUE USTEDES TANTO DEFIENDE ES UNA BASURA Y UN ENGA\u00d1O  QUE NO VALE PARA NADA ATREVANSE A DECIRLES ESTO A LOS CIUDADANOS Y NO LES MIENTAN MAS YA BASTA DE TANTA MENTIRA SE\u00d1ORES DEL GOBIERNO .VALE .\n"}, {"usuario": "Fuera ya!!!!!!", "comentario": "\nLa Ceuta del futuro se construir\u00e1 el d\u00eda que, personajes como esta Consejera investigada y encausada judicialmente se vaya o sea cesada .\n"}]}, {"fecha": "30/11/2022", "titulo": "Ceuta abordar\u00e1 con C\u00f3rdoba un plan de gesti\u00f3n \u00e9tica de colonias felinas", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "30/11/2022", "titulo": "Chandiramani dice que hay control total de cada hora extra que se paga", "comentarios": [{"usuario": "Jj", "comentario": "\nY las horas de escaqueo tambi\u00e9n?\n"}, {"usuario": "A los Tribunales", "comentario": "\nLa gran mayor\u00eda de los funcionarios del Ayuntamiento no cumplen horario y encima le pagan horas extras. Menudo disparate!!! Lo de este Ayuntamiento es de traca, derrochando y despilfarrando el dinero p\u00fablico que les sale por las ventanas.\n"}]}, {"fecha": "30/11/2022", "titulo": "MDyC afea al Gobierno su retraso en el nuevo contrato de limpieza", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "29/11/2022", "titulo": "La Asamblea exige al Estado una atenci\u00f3n sanitaria p\u00fablica \u201cde calidad\u201d", "comentarios": [{"usuario": "Vivir para ver", "comentario": "\nLa primera medida para una sanidad de calidad pudiera ser que no viniera gente de Marruecos por la jeta. La segunda, pago por adelantado de la atenci\u00f3n.\n"}, {"usuario": "A A.M", "comentario": "\nLa sanidad en Ceuta es de verg\u00fcenza. Y lo digo porque yo estoy viendo un calvario.llevo un 1 a\u00f1o en lista de espera para una operaci\u00f3n de pr\u00f3tesis de rodilla y desde entonces a fuerzas de dolores.\nEn septiembre me dice que no me \u00f3pera porque no hay traumat\u00f3logo despu\u00e9s de un a\u00f1o,y desde el mes de mayo sin poder salir ala calle porque no tengo movilidad y a d\u00eda de hoy 29 de noviembre ni cuando me van a operar yo no puedo ir a qu\u00e9 me oper\u00e9 por lo privado porque no lo puedo costear\n.\n"}]}, {"fecha": "29/11/2022", "titulo": "AUGC pide que la nueva Comandancia de la Guardia Civil se quede en Had\u00fa", "comentarios": [{"usuario": "Teniente Ruiz", "comentario": "\nSolo hay que tener dos dedos de frente para llegar a la conclusi\u00f3n que llevarse el cuartel de la Guardia civil dejar\u00eda desprotegido todo Had\u00fa y los alrededores. O se instala all\u00ed un comisaria de polic\u00eda nacional en su sustituci\u00f3n o podemos esperar que aquello se convierta en territorio inh\u00f3spito.\n"}, {"usuario": "Opini\u00f3n", "comentario": "\nEso es lo que siempre ha demandado toda la barriada de Hadu con cientos de firma y con el apoyo en su d\u00eda de PSOE y PP....... Por qu\u00e9 ser\u00e1 que siempre son los pol\u00edticos los que siempre se descuelgan de las peticiones de los vecinos.......  Ya est\u00e1 bien de todo al centro!\n"}]}, {"fecha": "29/11/2022", "titulo": "Dris anuncia un parque \"similar al de San Amaro\" en Loma Colmenar", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "29/11/2022", "titulo": "El Pleno aprueba un nuevo Reglamento de Ayudas al Alquiler m\u00e1s flexible", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "29/11/2022", "titulo": "La Ciudad acometer\u00e1 una mejora general del estado de San Daniel y Sol\u00eds", "comentarios": [{"usuario": "Pepe", "comentario": "\nY lo pagar\u00e1n los vecinos del Roc\u00edo  com los 30.000 euros de multa por no pintar los Edificios .\n"}]}, {"fecha": "29/11/2022", "titulo": "La Ciudad mejorar\u00e1 el mantenimiento de las rutas senderistas", "comentarios": [{"usuario": "Guamedo", "comentario": "\n\u00bfQu\u00e9 no hay quejas?. Qu\u00e9 intenten subir desde la potabilizadora al Desnarigado.\n"}]}, {"fecha": "29/11/2022", "titulo": "Los grupos de la Asamblea salvo el PSOE contratar\u00e1n a parte de sus asesores", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "29/11/2022", "titulo": "El Pleno instar\u00e1 al Gobierno a retirar la reforma del delito de sedici\u00f3n", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "28/11/2022", "titulo": "El Gobierno sigue creyendo que Deu \u201cactu\u00f3 de buena fe\u201d deportando ni\u00f1os", "comentarios": [{"usuario": "Wonder Woman", "comentario": "\nActuar \u201cde buena fe\u201d puede ser no conforme a la ley.\n"}]}, {"fecha": "28/11/2022", "titulo": "Gait\u00e1n cifra en 1.500 los gatos callejeros castrados en lo que va de 2022", "comentarios": [{"usuario": "Uy, uy, uy, mi gato hace uy, uy, uy,....", "comentario": "\nNo a los impresentables e inc\u00edvicos de los ciudadanos que van de inmaculados por la vida haciendo de esta ciudad un estercolero. Si no quieren colonias de gatos, d\u00e9jenlos vivir a su aire, entiendo que eso es lo que quieren todos los que se la dan de limpios. Yo como gato tengo que aguantar al supuesto animal racional haciendo de las suyas cada d\u00eda. No hay m\u00e1s guarro que aquel que permite que otro de su misma \u00edndole se comporte como tal. No pongan como excusa un simple gato, perro o gaviota argumenten con algo m\u00e1s s\u00f3lido y cre\u00edble.\n"}, {"usuario": "Afri", "comentario": "\nNo a la suciedad, malos olores y plagas (pulgas, ratas, cucarachas) pagados con el dinero de todos. No a las colonias de gatos en las calles. Quien quiera animales que los tenga en su casa.\n"}, {"usuario": "pelotas", "comentario": "\ntienes toda la raz\u00f3n... hay zonas que dan asco.\n"}, {"usuario": "pelotas", "comentario": "\nque pena de dinero\n"}]}, {"fecha": "28/11/2022", "titulo": "Ceuta certificar\u00e1 su sostenibilidad a pymes tur\u00edsticas internacionales", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "28/11/2022", "titulo": "El MDyC abre un proceso para elegir al cabeza de lista de su candidatura electoral", "comentarios": [{"usuario": "Vete a Catalu\u00f1a", "comentario": "\nYa esta cansada y se va con Ada Colau,,  o es un paripe y segir\u00e1.\nQuiere volar muy alto y no da para mas.\n"}]}, {"fecha": "28/11/2022", "titulo": "El nuevo Comit\u00e9 de Derechos del PP decidir\u00e1 sobre Deu tras ser encausada penalmente", "comentarios": [{"usuario": "santiago santolaya", "comentario": "\nSra. Deu, usted actu\u00f3 correctamente. Posiblemente muchos de los que ahora la est\u00e1n crucificando hubiesen hecho lo mismo.\n"}]}, {"fecha": "27/11/2022", "titulo": "El MDyC propone la creaci\u00f3n de un refugio clim\u00e1tico", "comentarios": [{"usuario": "Sal", "comentario": "\nDnd en el monte hacho\n"}]}, {"fecha": "27/11/2022", "titulo": "Vox solo re\u00fane a 50 ceut\u00edes para pedir elecciones anticipadas", "comentarios": [{"usuario": "Harto de aguantar...", "comentario": "\nIncidentes ocurridos en este actos? Actos de vandalismo? Manifestantes detenidos? Polic\u00edas agredidos? Otros no pueden decir lo mismo...ni cuando se manifiestan ni cuando no se manifiestan. Menos mal que son los ultra...\n"}, {"usuario": "SaAbascal", "comentario": "\nHay miles de votantes de vox que no se pueden manifestar por su condici\u00f3n.........\n"}, {"usuario": "MILUD GSRCIA", "comentario": "\nESTO ES ABSURDO SI VOX SON LOS PRIMEROS QUE DEBEN IRSE DE CEUTA POR SU RACISMO Y SU XENOFOBIA EN CONTRA DE LA BUENA CONVIVENCIA QUE AQU\u00cd SIEMPRE HEMOS TENIDO HASTA QUE LLEGARON ESTOS SE\u00d1ORES ,FALTANDOAL RESPECTO A TODA UNA CULTURA Y DICIENDO COSAS DE TODA \u00cdNDOLE CONTRA LOS MUSULMANES Y CREANDO CRUSPACION EN ESTA CIUDAD ,COMO LA QUE VINO ZA CREAR EN SU D\u00cdA SU PRESIDENTE ,HOY EN DIA DECLARADO PERSONA NO GRATA EN NUESTRA CIUDAD ,COMO SE DEBER\u00cdA DECLARAR A TODO ESTE PARTIDO SE\u00d1ORES .\n"}, {"usuario": "Fidel", "comentario": "\nNi son racistas ni son xen\u00f3fobos, aunque dudo mucho que usted conozca el significado de dichos adjetivos o siquiera si sabe lo que es un adjetivo. Lo de la buena convivencia tambi\u00e9n se lo ha sacado de la manga, se ve que no lee la prensa o que solo lee lo que le interesa, y el resto de su entrada es m\u00e1s de lo mismo, ignorancia y prejuicios, lea los discursos y art\u00edculos de VOX, su programa (el \u00fanico partido que tiene programa, por cierto), y luego vea si puede sostener su discurso.\n"}, {"usuario": "Kar", "comentario": "\nDe 50 nada muchos m\u00e1s\n"}, {"usuario": "Jose Antonio", "comentario": "\nAntifascista: Sabes el significado de fascismo ??? Lo dudo \u2026..\n"}, {"usuario": "Antifascista", "comentario": "\n50? Muy generosos sois. Si quitas a cargos y asesores, no llegan ni a 15. Abajo el FASCISMO!!!!!!!!!!!.\n"}, {"usuario": "Bla bla bla", "comentario": "\nMira la difinicion de fascismo anda y luego mira el resultado electoral de las \u00faltimas elecciones en ceuta , le recomiendo que termine sus estudios\n"}, {"usuario": "PP.PSOE.FUERA", "comentario": "\nPues ya son mas que los que reunen otros para otras cosas.\nEn ceuta todo bien nadie va nunca a manifestaciones, asi nos va.\n"}, {"usuario": "Poipuuuu", "comentario": "\nCreo que aunque sean 50 tambi\u00e9n tienen todo el derecho a reclamar y decir lo que piensan.\nY si, Sanchez es un satrapa y deber\u00eda dimitir.\nEstos 50 ya superan a los 10/15 podemitas falsos, manifest\u00e1ndose en la plaza de los Reyes de la manera mas falsa y pat\u00e9tica contra la violencia de genero.\nPOR CIERTO, HABLANDO DE VIOLENCIA DE GENERO.....LA MINISTRA DE IGUALDAD, TAMBIEN DEBERIA DIMITIR\n"}]}, {"fecha": "27/11/2022", "titulo": "Ceuta Ya! preguntar\u00e1 a la Ciudad su opini\u00f3n sobre el Plan Estrat\u00e9gico", "comentarios": [{"usuario": "Sal", "comentario": "\nJugar\u00e1 4-4-2 para tirar el penalti\n"}]}, {"fecha": "27/11/2022", "titulo": "El PSOE se interesa por una parcela en San Amaro de la Asociaci\u00f3n Santo \u00c1ngel", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "26/11/2022", "titulo": "Los elegidos para arropar a Vivas en la c\u00fapula del PP de Ceuta", "comentarios": [{"usuario": "Ismael", "comentario": "\nGran fichaje vivas has acertado en pleno por la incorporaci\u00f3n de faisal .Gran persona y un ejemplo.\nTienes mi voto\n"}, {"usuario": "Un afiliado", "comentario": "\nObservo que ese congreso se ha celebrado en la sede. Para mi sorpresa, sigue habiendo una sede. Pens\u00e9 que ya no la hab\u00eda. Como siempre esta cerrada\u2026.\n"}]}, {"fecha": "26/11/2022", "titulo": "El PSOE denuncia la \"inacci\u00f3n\" de la Ciudad en la actuaci\u00f3n integral en Juan XXIII", "comentarios": [{"usuario": "Sal", "comentario": "\nTranquilos al Pp si vot\u00e1is con ellos y arreglado\n"}, {"usuario": "Pepe", "comentario": "\nSi barriada con muchos votos plan integral y todo lo que aga falta . Pero a los grupos del Roc\u00edo multa de 5 0 6.000  Euros cada portal   por no  poder hacer frente a una reparaci\u00f3n de fachada en unos edificios de protecci\u00f3n oficial y en el centro venga obras de rehabilitaci\u00f3n a costa de la ciudad y envisesa.\n"}]}, {"fecha": "25/11/2022", "titulo": "Feij\u00f3o, un \u201calumno m\u00e1s\u201d del \u201cprofesor\u201d Vivas, orgulloso del Congreso", "comentarios": [{"usuario": "Espa\u00f1ol de pura cepa", "comentario": "\nPero qu\u00e9 nos quieren comentar estos si la situaci\u00f3n que hay en Espa\u00f1a es culpa de ellos y de los sociatas, a contar cuentos al teatro.\n"}, {"usuario": "Un Caballa", "comentario": "\nLos de Vox mejor que pens\u00e9is en como levantar vuestro partido en vez de criticar tanto ...vais a acabar como Ciudadanos....!\n"}, {"usuario": "Kalifa", "comentario": "\nVivas es un in\u00fatil y est\u00e1 caducado por eso voy a votar a VOX\n"}, {"usuario": "Un afiliado", "comentario": "\nEl Congreso, ha dicho Feij\u00f3o, \u201ces el mejor momento para abrir el partido, que no puede cerrarse en las sedes.\u201c\nAh, pero\u2026. \u00bfEl PP tiene sede?\n"}, {"usuario": "jujujuan", "comentario": "\nPerfecto: tu lo has dicho. Nunca pens\u00e9 que se llegase a eso !que pena!\n"}]}, {"fecha": "25/11/2022", "titulo": "Vivas, presidente del PP, pide \u201cel bal\u00f3n para tirar el penalti\u201d por Ceuta", "comentarios": [{"usuario": "La verdad", "comentario": "\nUn bal\u00f3n medicinal\n"}]}, {"fecha": "25/11/2022", "titulo": "Todo el Pleno, menos Vox, contra la violencia machista", "comentarios": [{"usuario": "Yo mismo", "comentario": "\nSegun vcvpi71 la violencia no tiene genero pero el fascismo si tiene degenerados\n"}, {"usuario": "FCVPI71", "comentario": "\nPor suerte no he vivido la dictadura del fascismo.\n"}, {"usuario": "Ivan Vucinic", "comentario": "\nA Dios rogando y con el mazo dando!!!\n"}, {"usuario": "FCVPI71", "comentario": "\nLa violencia no tiene genero.\n"}, {"usuario": "No contra la Violencia de Genero.", "comentario": "\nLos Podemitas, ahora est\u00e1n recibiendo de su proipia medicina,\nCon esto, no quiero decir que estoy a favor de la violencia hacia la mujer, pero tampoco hacia el hombre y ni\u00f1@s.\nA Irene, le han cantado las 40 y ahora es cuando le duele.\nPablo, se ha hartado demdecir esto a los dem lamoposici\u00f3n , o ya no se acuerdan.\nPara esto llegaron al Gobierno.\n"}]}, {"fecha": "25/11/2022", "titulo": "Ali ser\u00e1 juzgado por si tuvo un \u00e1pice de incitaci\u00f3n al odio a Vox", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "24/11/2022", "titulo": "El XIII Congreso Regional del PP de Ceuta, este viernes con presencia de Feij\u00f3o", "comentarios": [{"usuario": "Kalifa", "comentario": "\nVivas Ronom\u00e9 poner los villancicos y ese ruido brutal debajo de las ventanas de vuestra casa  y no en el paseo del Revell\u00edn ,que no os va votar nadie, yo a partir de ahora voto a vox\n"}, {"usuario": "S\u00e9neca", "comentario": "\nMenudo rid\u00edculo hizo Feijoo en el Senado esta semana, el hazmereir del parlamento. Y este es el que pretende gobernar el pa\u00eds?\n"}, {"usuario": "Juan Vivas, que poca verg\u00fcenza", "comentario": "\nEl Sr. Juan Vivas, asistira, o le gustan mas los Congresos a escondidas del PSOE\nEn las pr\u00f3ximas, tendr\u00e1s que pactar con .......\n"}, {"usuario": "Pensionista cabteado", "comentario": "\nY siguen todos los pol\u00edticos enga\u00f1ando al pueblo; subida de nose cuanto en las pensiones este mes,MENTIRA he cobrado lo mismo de siempre,aqu\u00ed se va a liar con estos p\u00e1jaros sean del PSOE o del PP,tienen por bandera la MENTIRA\n"}]}, {"fecha": "24/11/2022", "titulo": "La aduana comercial de Ceuta tiene como referente la de Melilla y Gibraltar", "comentarios": [{"usuario": "El naviero cordob\u00e9s", "comentario": "\nNos dan un carguito y nos queremos convertir en Naviero. Vamos a ver que este se\u00f1or le va obligar a las compa\u00f1\u00edas a poner los barcos a la hora que el quiera. La naviera que tiene el contrato de inter\u00e9s general cumple con el contrato y el resto pondr\u00e1 el horario que considere mejor para sus beneficios.\nSi que puede poner m\u00e1s GC y Polic\u00eda para agilizar el embarque y el desembarque.\nPara un a\u00f1o que va a estar, esperemos que se hags corto.\n"}, {"usuario": "GLADIATOR", "comentario": "\nEsos retrasos injustificados no seran orquestados para fastidiar las compras online fuera de Ceuta?\n"}, {"usuario": "Mathieu Melgar", "comentario": "\nPienso que antes de arreglar la aduana comercial, deber\u00edan arreglar el porqu\u00e9 un env\u00edo de Correos de M\u00e1laga a Algeciras tarda 2 d\u00edas y de M\u00e1laga a Ceuta tarda 35 d\u00edas (de media). Empiecen por arreglar eso que es un problema que nos afecta a todos porque es una clar\u00edsima discriminaci\u00f3n de los ceut\u00edes, que pagamos lo mismo por un env\u00edo y obtenemos un servicio totalmente deficitario. Correos le echa la culpa a la Aduana y la Aduana esa (que no sabemos nunca donde est\u00e1 ni quienes son) haci\u00e9ndonos la vida imposible a todos los ceut\u00edes. Se\u00f1ores pol\u00edticos, p\u00f3ngase las pilas y trabajen por los ciudadanos, los resultados aqu\u00ed hablan por si solos.\n"}, {"usuario": "Barre\u00f1o", "comentario": "\nSi nadie se queja de las muchas trabas que tenemos para traer mercancia y cualquier cosa de la peninsula con denuncia incluida de la guardia civil .!!! Que pasa estamos en  Espa\u00f1a ???\n"}]}, {"fecha": "24/11/2022", "titulo": "Marruecos reitera su compromiso de abrir las aduanas en Ceuta y Melilla", "comentarios": [{"usuario": "jl@gmail.com", "comentario": "\npor esa regla de tres a ver quien se f\u00eda de quien, le colaron al gali,con nocturnidad y alevosia y eso les doli\u00f3.\n"}, {"usuario": "jl", "comentario": "\npero si la mitad de los que opin\u00e1is aqui sois funcionarios, no ten\u00e9is ni pajolotera idea de lo que es un negocio y menos aun una frontera, ahora de inteligente poco mas bien unos cuantos lumbreras.\nAdemas que produce ceuta que pueda importar???? NADA osea que con vosotros creo que no va la historia.\ndonde est\u00e1n las fabricas en ceuta? y los campos de cultivo, bueno en los plenos hay mucho campo de cultivo,ahi se cultivan,mentirosos,corruptos,xenofobos y vagos y maleantes....\ncensor publicado que es lo que la mayor\u00eda de los habitantes piensa\n"}, {"usuario": "Jos\u00e9 Luis", "comentario": "\nVamos a contar mentiras! tralaraaa !\n"}, {"usuario": "Quinin", "comentario": "\nNi el gobierno espa\u00f1ol ni por su puesto el  de Ceuta saben que porras es \u201c una aduana regional \u201c yo se los cuento, es un paso de mercanc\u00edas controlado por Marruecos a trav\u00e9s del cual solo pasar\u00e1 la mercanc\u00eda , obviamente , en direcci\u00f3n a Ceuta, que le interese a Marruecos, en la cantidad y timing que desee el pa\u00eds vecino y nosotros a verlas venir, eso si muy contentos de lo listos que somos y eso tambi\u00e9n hundiendo a Ceuta ya a velocidad de f\u00f3rmula 1.\n"}, {"usuario": "Jj", "comentario": "\nNo saben ya que los del otro lado no son de fiar? .\nAy felipito como te hiciste millonario y buen negocio hiciste para los tuyos, no para Espa\u00f1a.\n"}, {"usuario": "Mohamed", "comentario": "\nDe vuelta al pasado, volver\u00e1 el bochorno del portero? Qu\u00e9 empresas podr\u00e1n disfrutar de la aduana? Esta adaptada nuestra frontera para esto? Merecer\u00e1 la pena pagar los impuestos que exigir\u00e1 Marruecos? Stop Inventing\n"}, {"usuario": "Jose", "comentario": "\nNo os lo cre\u00e9is ni vosotros embusteros, sobr\u00e1is pol\u00edticos\n"}]}, {"fecha": "24/11/2022", "titulo": "Mabel Deu, en las Comisiones de los Planes Integrales de Ceuta y Melilla", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "23/11/2022", "titulo": "Aprobado inicialmente, con 17 votos, el Presupuesto General de la Ciudad 2023", "comentarios": [{"usuario": "Bartolo", "comentario": "\nMamoneo pp$o\u20ac.\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nBien Pp +psoe\n"}]}, {"fecha": "23/11/2022", "titulo": "Chandiramani defiende los presupuestos de \"la responsabilidad\"", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "23/11/2022", "titulo": "El PSOE apoya el presupuesto por \"lealtad\" y para frenar a la \"extrema derecha\"", "comentarios": [{"usuario": "Jj", "comentario": "\nNo mientas tipo,las razones son otras ; al PP y PSOE ni agua.\n"}, {"usuario": "Harto de aguantar...", "comentario": "\nClaro, no como vuestros socios de gobierno...de lo mejorcito de cada casa\n"}, {"usuario": "Guamedo", "comentario": "\nMuchos luchadores hay contra la extrema derecha: Rontom\u00e9,  \u00e9ste, Mustaf\u00e1.  \u00bfC\u00f3mo se distinguir\u00e1n. en las elecciones?. Mucho Superm\u00e1n suelto hay por aqu\u00ed. Para enfrentarse a las mafias y a Marruecos ya hay menos.\n"}]}, {"fecha": "23/11/2022", "titulo": "Rontom\u00e9 defiende unos Presupuestos \"realistas y se erige en azote de Vox", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "23/11/2022", "titulo": "MDyC carga contra unos presupuestos que \"no solucionan problemas\"", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "23/11/2022", "titulo": "Ceuta Ya! rechaza el Presupuesto del \"corta y pega\" y la \"desigualdad\"", "comentarios": [{"usuario": "Guamedo", "comentario": "\nUn poco m\u00e1s para au chiringuito y el azote de la extrema derecha lo apoyar\u00e1.  Ah, no que el azote ahora es el bien peinado.\n"}]}, {"fecha": "22/11/2022", "titulo": "Las \"cargadas\" agendas, motivo por el que Pedro S\u00e1nchez y Mohamed VI a\u00fan no se citan", "comentarios": [{"usuario": "Afri", "comentario": "\nS\u00ed, claro! M6 tiene reuniones important\u00edsimas con los Azaitar y pandilla en las discotecas de Par\u00eds.\n"}, {"usuario": "Luky", "comentario": "\nComo se aprovechan y torean al psoe\n"}]}, {"fecha": "22/11/2022", "titulo": "Ceuta reclama el visado permanente en la frontera para evitar el caos", "comentarios": [{"usuario": "Se ha cabado el rollo", "comentario": "\nClaro la dejamos abierta y que vengan todo el mundo a exigir derechos !! M\u00e1s control en la frontera .\n"}, {"usuario": "Mariam", "comentario": "\nQue pena que Marruecos no os pide la carta nacional!!! Espana siempre es muy lista, quieren que nosotros vayamos pero ellos aqu\u00ed no, no les interesa!! Como Ceuta siga as\u00ed nos vamos a la quiebra, porque los aut\u00f3nomos estamos fatal!!!\n"}, {"usuario": "GLADIATOR", "comentario": "\nLa legalidad internacional, la EUROPEA, es la que debe de prevalecer siempre en territorio europeo como lo es Ceuta.No debe de haber lugar a excepciones, y menos a la Schengen\n"}, {"usuario": "Muslim patriot!!!!", "comentario": "\nClarooooo, no interesa ventas, negocios y que la gente prospere. Lo que interesa son planes de empleo para mantener al populacho dependiente de los pol\u00edticos y que sigan llegando subvenciones.\nSe os ve la plumilla, listos!!!!\n"}, {"usuario": "JJ", "comentario": "\nVISADO IMPRENSINDIBLE PARA ENTRAR EN ESPA\u00d1A. LOS NEGOCIOS DEL TARAJAL LOS QUE GANABAN SIEMPRE LOS MISMOS ME HE TIRADO MUCHOS A\u00d1OS TRABAJANDO AHI Y HE VISTO COMO EXPLOTABAN A GENTE. TODO MI APOYO AL GOBIERNO\n"}, {"usuario": "Escorpion", "comentario": "\nLo que no interesa es que entren muchos indeseables como antes..que quien venga a nuestra ciudad lo haga con las mejores garant\u00edas.\n"}, {"usuario": "CARLOS GAY", "comentario": "\nY QUE SE LLEGUE A TU CASA A DEJARTE LOS EUROS A TI\n"}]}, {"fecha": "22/11/2022", "titulo": "La importancia de una Ceuta militar: m\u00e1s plantilla y mejores infraestructuras", "comentarios": [{"usuario": "Keosp", "comentario": "\nMas militares y m\u00e1s control aduanero en la frontera !!!!\n"}]}, {"fecha": "22/11/2022", "titulo": "El PSOE reivindica la abolici\u00f3n de la prostituci\u00f3n como forma de violencia de g\u00e9nero", "comentarios": [{"usuario": "Jaas", "comentario": "\nDe donde a salido esta se\u00f1ora?\n"}, {"usuario": "Un Caballa", "comentario": "\nLa prostituci\u00f3n se DESPENALIZ\u00d3 en la \u00e9poca de Felipe Gonz\u00e1lez....!\nOtra cosa es que se obligue a una mujer a ejercerla en contra de su voluntad.....que eso s\u00ed es un delito....!\n"}, {"usuario": "Mi opini\u00f3n", "comentario": "\n.La Irene Montero de CEUTA JAJAJAAJAJAJAJAJAJAJAJAAJAJAJAJAJAJAAJAJAJAJAJAJAJAJAAJAJAJAJAJAJAAJAJAJAJAJAJAJAJAJAJAAJAJ\n"}, {"usuario": "La verdad", "comentario": "\nLo que hace el aburrimiento\n"}, {"usuario": "Ff", "comentario": "\nDe acuerdo con John Smith.\nEst\u00e1 muchacha no sabe lo que dice\n"}, {"usuario": "John Smith", "comentario": "\nAbolici\u00f3n de la prostituci\u00f3n!!!! jajajajajajajajajajaja. Eso es como pedir la abolici\u00f3n del c\u00e1ncer. Lo que pide esta se\u00f1ora estar\u00eda bien en una pel\u00edcula de los hermanos Marx, o en un dialogo de Tip y Coll, pero que lo diga una se\u00f1ora que pretende vivir de la pol\u00edtica es un insulto a los que le pagamos. Por algo se conoce a la prostituci\u00f3n como \"el oficio mas antiguo del mundo\". Otra cosa diferente, y en eso s\u00ed que estoy totalmente de acuerdo, es que se regule y que se evite la trata de personas que lleva aparejada la prostituci\u00f3n, que se persiga con dureza a los que se lucran o recurren a la prostituci\u00f3n infantil, o que se obligue a mujeres a practicar la prostituci\u00f3n, o que una mujer tenga que recurrir a vender su cuerpo por falta de recursos. Pero eso no es abolir la prostituci\u00f3n, sino perseguir un delito, y eso ya se hace. \u00bfO se refer\u00eda a abolir a las \"chicas de compa\u00f1\u00eda\" y modelos que utilizan sus encantos para conseguir o mantener un alto nivel de vida?   Eso tambi\u00e9n es prostituci\u00f3n, pero no es delito. Al final , yo creo que esta se\u00f1ora lo que busca es un titular, aparecer en el peri\u00f3dico, aunque no sepa distinguir entre lo que dice y lo que quer\u00eda decir.\n"}, {"usuario": "Afri", "comentario": "\nMuy buena reflexi\u00f3n. Totalmente de acuerdo.\n"}]}, {"fecha": "22/11/2022", "titulo": "Nuevos incentivos fiscales en el impuesto de sociedades pero si dan empleo", "comentarios": [{"usuario": "Jj", "comentario": "\nNo te tires el pisto que a diario veo en la pen\u00ednsula como se van cerrando negocios y comercios; como se nota que cuando sales no te pateas las calles.\nAdem\u00e1s seg\u00fan organismos Internacionales solventes el 2023 va a seguir siendo malo para el empleo en Espa\u00f1a.\nViv\u00eds en otro mundo,en vuestro mundo.\n"}]}, {"fecha": "21/11/2022", "titulo": "\u2018Ensancha\u2019, la campa\u00f1a de Ceuta Ya que surge por la demanda popular", "comentarios": [{"usuario": "John Smith", "comentario": "\nComo se nota que hay elecciones en el horizonte! Con esas miras, y por supuesto con la intenci\u00f3n de seguir ocupando el sill\u00f3n y el sueldo que les asegura un pu\u00f1ado de votos, salen los partidos \"localistas\" a anunciar que ellos tienen el b\u00e1lsamo de Fierabr\u00e1s que soluciona todos los problemas de Ceuta. Por supuesto, los otros partidos son fascistas, o fachas, o machistas....Cualquier descalificativo de moda en la tribu que se autodenomina progre. Pero hasta ahora las \u00fanicas propuestas del sr. Mustaf\u00e1 han consistido en pedir ayuditas, pedir paguitas y subvenciones con las que mantener el clientelismo borreguil. O sea, en definitiva, la propuesta maestra consiste en aumentar los presupuestos de la ciudad (que ya suponen multiplicar por 4 los de una ciudad de igual poblaci\u00f3n en la pen\u00ednsula), no hay ninguna propuesta para atraer industrias que creen empleo (no empleo dependiente del erario p\u00fablico) o fomentar un turismo que no sea desde Marruecos para entrar en Europa de manera ilegal.  No tienen mucha visi\u00f3n de futuro para Ceuta estos de Ceuta Ya, m\u00e1s all\u00e1 de la paguita y la subvenci\u00f3n.\n"}, {"usuario": "Caballas desinflados", "comentario": "\nNi la ejecutiva completa va al acto. M\u00e1s que \u201censanchar\u201d estos menguan. Otros como Guerrero. A ver si consiguen 25 para una lista en las elecciones. M\u00e1s afiliados que votos.\n"}]}, {"fecha": "21/11/2022", "titulo": "Vivas y Garc\u00eda, en la misma l\u00ednea: \"Ceuta y los ceut\u00edes son nuestro \u00fanico objetivo\"", "comentarios": [{"usuario": "ppsoe", "comentario": "\nen la misma l\u00ednea porque son lo mismo\n"}, {"usuario": "Wonder Woman", "comentario": "\nC\u00f3mo no!\n"}]}, {"fecha": "20/11/2022", "titulo": "El presupuesto de Ceuta 2023, a debate por el Pleno este mi\u00e9rcoles", "comentarios": [{"usuario": "Guamedo", "comentario": "\nNo s\u00e9 que van a debatir si ya est\u00e1 repartido. Por hacer el parip\u00e9.\n"}]}, {"fecha": "20/11/2022", "titulo": "El suelo \"secuestrado\" por Defensa, clave en la falta de vivienda", "comentarios": [{"usuario": "Harto de aguantar...", "comentario": "\nClaro... construyen muuuuchas casas y te ponemos a ti a repartirlas... Es que donde no hay...\n"}, {"usuario": "Kinin", "comentario": "\nSupongo que para casas de ga\u00f1ote.\n"}, {"usuario": "Antonio", "comentario": "\nSe refiere usted al pr\u00edncipe entiendo no? Ese suelo es militar, y est\u00e1 ocupado  por gente que los cogio por la face se\u00f1or Mustaf\u00e1.\n"}, {"usuario": "Afri", "comentario": "\nPura demagogia! No hay m\u00e1s. Y adem\u00e1s cont\u00ednuamente..\n"}, {"usuario": "Jj", "comentario": "\nM\u00e1s guettos no por favor.\n"}, {"usuario": "Guamedo", "comentario": "\n\u00bfSe refiere el iluminado este al descampado que hay al lado del hospital antiguo o a los de Maestranza, que se los entreg\u00f3 el ministerio hace varios a\u00f1os y est\u00e1n abandonados desde entonces?. \u00bfA\u00fan quiere m\u00e1s, para qu\u00e9, para que se conviertan en un estercolero?. Digo yo que primero habr\u00e1 que usar esos. \u00bfO echamos a los soldados de los cuarteles?.\n"}]}, {"fecha": "20/11/2022", "titulo": "Ceuta reclama m\u00e1s militares y una frontera del Tarajal normalizada", "comentarios": [{"usuario": "Diego R.", "comentario": "\nQue paguen las guardias ,horas extra ,y maniobras como deben tambi\u00e9n.De verguenza.Este mes se cobran como la guardia civil ,por una extraordinaria que les han metido.Es de verguenza como los tratan ,aqui y en la pen\u00ednsula.\n"}, {"usuario": "Sara", "comentario": "\nLa espa\u00f1olidad de Ceuta la dudan quienes luego se van con la selecci\u00f3n de Marruecos pa\u00eds que consideran a la ciudad como presidi\u00f3 ocupado\n"}, {"usuario": "Un dia normal", "comentario": "\nTe aseguro que en la pen\u00ednsula hay mas gente que va en contra de la selecci\u00f3n de Espa\u00f1a que lo que dices...\n"}, {"usuario": "Hip\u00f3critas, falsos, traidores", "comentario": "\nLa izquierda-comunista pide m\u00e1s inmigrantes marroqu\u00edes y una frontera m\u00e1s light, verg\u00fcenza de gobierno.\n"}]}, {"fecha": "20/11/2022", "titulo": "El PSOE preguntar\u00e1 en pleno sobre las horas extras de los funcionarios en 2019", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "20/11/2022", "titulo": "Ceuta potencia su apuesta por el turismo de congresos en dos foros", "comentarios": [{"usuario": "Ivan Vucinic", "comentario": "\n\u00bfCuanto dinero gastado en tant\u00edsimos a\u00f1os y cual es el resultado?\n\u00bfCuatro o cinco cruceros de poca monta al a\u00f1o y que adem\u00e1s solo vienen en domingo?\n\u00bfCuatro carreras al a\u00f1o en las que la ciudad se llena de gente que no gasta ni en barritas energ\u00e9ticas porque se las traen de fuera?\n\u00bfOperacion paso del estrecho que colapsa ferry una frontera que por otro lado es la \u00fanica fuente de turismo que gasta en tiendas y hoteles?\nEl.precio del barco y los pocos \"alicientes\" de precios que vemos en nuestra ciudad dado el desorbitante precio del transporte de mercanc\u00edas, son, desde hace muchos a\u00f1os, el h\u00e1ndicap tur\u00edstico de esta ciudad.  En fin.....\n"}, {"usuario": "Guamedo", "comentario": "\nPara acoger un congreso tendr\u00edan que echar a todos los clientes de los hoteles de Ceuta. Menudos vende motos.\n"}]}, {"fecha": "18/11/2022", "titulo": "La crisis en Ceuta Avanza que niega Guerrero: la verdad de los abandonos", "comentarios": [{"usuario": "Opini\u00f3n", "comentario": "\nDos medios de comunicaci\u00f3n distintos con el mismo contenido...... si esto no es una campa\u00f1a que venga Dios y lo vea. Y pensaran que los ceut\u00edes son tontos?\n"}, {"usuario": "Caballa", "comentario": "\nLa gente de Ceuta ,puede ser tonta ,pero tonta con memoria\n"}, {"usuario": "Guamedo", "comentario": "\nAlguno del PP los ha llamado uno a uno para ofrecerles cargos. Luego no se los podr\u00e1 dar porque no gobernar\u00e1n.\n"}]}, {"fecha": "18/11/2022", "titulo": "La \u201clealtad institucional\u201d y el compromiso del Gobierno con Ceuta, claves en la toma de posesi\u00f3n del nuevo delegado", "comentarios": [{"usuario": "PP.PSOE.FUERA", "comentario": "\nlealtad institucional, si viene del partido de Pedro Sanchez que no le dice ni la verdad al medico, ya queda menos para que nos vendan a Marruecos.\n"}, {"usuario": "Yo", "comentario": "\nCompromiso, lealtad, tal vez este poco tiempo en el cargo, seguro que no expulsar\u00e1 a ning\u00fan menor salt\u00e1ndose la legislaci\u00f3n vigente.\n"}]}, {"fecha": "18/11/2022", "titulo": "Estos son los asuntos tratados por el Consejo de Gobierno este viernes", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "18/11/2022", "titulo": "El ministro Bola\u00f1os visita al presidente Vivas en el Palacio de la Asamblea", "comentarios": [{"usuario": ".......", "comentario": "\nPP PSOE Pura mafia con corbata\n"}, {"usuario": "Jose Antonio", "comentario": "\nPp y psoe la misma son \u2026\u2026.\n"}, {"usuario": "Escorpion", "comentario": "\nPero Vox est\u00e1 en ca\u00edda libre ya por debajo...seg\u00fan todos los sondeos....!\n"}]}, {"fecha": "18/11/2022", "titulo": "El PP critica el silencio de Bola\u00f1os sobre la ley del 's\u00ed es s\u00ed' en su visita a Ceuta", "comentarios": [{"usuario": "Jj", "comentario": "\nSolo le falta decir: Est\u00e1 usted contento con su aspirador?\n"}, {"usuario": "La verdad", "comentario": "\nVaya gobierno de parias tenemos\n"}, {"usuario": "Juan Cristobal Lirio Ca\u00f1estro", "comentario": "\nQue vas a esperar del psoe traidor\n"}]}, {"fecha": "17/11/2022", "titulo": "Bola\u00f1os: \"Nos vamos a dejar la piel para que en Ceuta haya un gobierno socialista\"", "comentarios": [{"usuario": "Fidel", "comentario": "\nQue se pase por la Pantera que estamos matando las ratas los vecinos para que no ataquen a nuestros hijos.\n"}, {"usuario": "caballitadeceuta", "comentario": "\nYA LO HUBO ,,,,MILES DE DNI REGALADOS\n"}, {"usuario": "vissino", "comentario": "\nNo lo est\u00e1 ya?\n"}, {"usuario": "Ciudadano Ceut\u00ed.", "comentario": "\nTodo muy bien de cara a las elecciones, cuando pasen se olvidar\u00e1n, que mentira lo de este gobierno, el gobierno de la gente? De qu\u00e9 gente?\n"}, {"usuario": "LEALTAD", "comentario": "\nJUAN GUTI\u00c9RREZ PR\u00d3XIMO PRESIDENTE DE CEUTA \ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83d\ude4f\ud83c\udf39\n"}, {"usuario": "Observador", "comentario": "\nY LUEGO ME DESPERT\u00c9 JAJAJAJA\n"}, {"usuario": "Lo que hay que leer", "comentario": "\nPues la lleva clara... que disfrute lo que les queda de gobierno porque dejan la Moncloa en las siguientes elecciones.\n"}, {"usuario": "Daniel", "comentario": "\nOjala no, nada m\u00e1s ruina y pobreza\n"}, {"usuario": "Jj", "comentario": "\nD\u00f3nde est\u00e1 la gente preparada?, Ahh que no hay,estamos en manos de bolcheviques\n"}]}, {"fecha": "17/11/2022", "titulo": "Guerrero: \"Estamos m\u00e1s unidos que nunca a pesar de lo que a algunos les gustar\u00eda\"", "comentarios": [{"usuario": "El Espia", "comentario": "\n\u00bf T\u00fa que sabes de pol\u00edtica, Guerrero? \u00bf T\u00fa vas a arreglar el paro? \u00bfT\u00fa vas a controlar la inmigraci\u00f3n? \u00bfT\u00fa vas a arreglar el problema de la vivienda? \u00bf Qu\u00e9 vas a arreglar t\u00fa?  Lo que te pasa, es que durante el tiempo que has estado metido en pol\u00edtica, has visto que se vive muy bien y quieres seguir chupando del bote; ni m\u00e1s, ni menos. Ded\u00edcate a lo tuyo y deja de contarnos milongas.\n"}, {"usuario": "Jos\u00e9", "comentario": "\n\u00a1 Zapatero a tus zapatos, Guerrero !\n"}, {"usuario": "Opini\u00f3n", "comentario": "\nHa venido s\u00f3lo a dividir mas el centro derecha, ruina, ruina y ruina\n"}, {"usuario": "Pone en un buen n\u00famero", "comentario": "\nDentro de unos meses, cuando todos los partidos presenten las listas, ya te dir\u00e9 la unidad que te queda...\n"}, {"usuario": "GLADIATOR", "comentario": "\nChiquitin......sabes que es en ingles THE FINALCOUNTDOWN ?  la vez anterior fue con musica de fondo, y esta sin musica y en seco.\n"}]}, {"fecha": "17/11/2022", "titulo": "Margarita Robles, orgullosa de su \u201cvisita obligada\u201d a Ceuta, ejemplo militar", "comentarios": [{"usuario": "Jj", "comentario": "\nPropaganda sociata.\n"}, {"usuario": "ximi", "comentario": "\nLa ministra Robles, de lo poco salvable del PSOE\n"}, {"usuario": "PP.PSOE.FUERA", "comentario": "\nLa mejor ministra del peor gobierno de la historia\n"}, {"usuario": "Un Caballa", "comentario": "\nEl disco rayado de Vox....todos los d\u00edas igual...!\n"}, {"usuario": "Loren", "comentario": "\nPoca verguenza !! Visita obligada . Nadie nos visita por solidaridad.\n"}, {"usuario": "Politiqueo", "comentario": "\nUna visita obligada? Y se siente orgullosa de esto? Ahora se siente orgullosa de el ej\u00e9rcito que tenemos en Ceuta? Antes no? Se\u00f1ora siempre han existido ,para m\u00ed una obligaci\u00f3n no es venir a la fuerza para quedar bien ,no nos hace falta que vengan obligada nos sentimos orgullosos de nuestro ej\u00e9rcito y no hace falta que venga nadie a recordarnoslo,que le valla bien pero no necesitamos gente como vosotros x q ante todo orgullo y lealtad a la bandera no a una obligaci\u00f3n.....\n"}, {"usuario": "Yo mismo", "comentario": "\nPolitiqueo lo de orgullo y lea\u00f1ltad a la bandera como el patriota abascal que se escondio durante a\u00f1os para no hacer el servicio militar  eae para ti es un patriota que vuno a ceuta a crear discordia que es de lo que vive pero la banderita en el reloj no le falta como buen patriota\n"}]}, {"fecha": "16/11/2022", "titulo": "Ceuta Ya! pide un bono para acabar con la brecha digital en colectivos vulnerables", "comentarios": [{"usuario": "uno de ceuta", "comentario": "\ny el pedazo de coche aparcado en la puerta\n"}, {"usuario": "Marco", "comentario": "\nEstos s\u00f3lo saben pedir. Que aportan??\n"}]}, {"fecha": "16/11/2022", "titulo": "MDyC, sobre las Brigadas Verdes: \"Es inconcebible que se juegue con la estabilidad laboral as\u00ed\"", "comentarios": [{"usuario": "Jay", "comentario": "\nInestabilidad?. Pero ellos hacen algo por buscar una estabilidad?. Es bueno que se les controle.\n"}]}, {"fecha": "16/11/2022", "titulo": "Chandiramani presenta los Presupuestos \u201cde la responsabilidad\u201d pactados con el PSOE", "comentarios": [{"usuario": "A.A.M", "comentario": "\nPues de los 377 millones de \u20ac qu\u00e9 va coger el gobierno de nuestra ciudad qu\u00e9 le den al HOSPITAL UNIVERSITARIO DE CEUTA\nPorque la SANIDAD EN CEUTA ES TERCER MUNDISTA\n"}, {"usuario": "Bartolo", "comentario": "\nPP y P$o\u20ac, tanto monta, monta tanto. Unos presupuestos desorbitados, donde una tercera parte se lo comen las lustrosas n\u00f3minas del Ayuntamiento. Y del resto, una gran parte se dilapida en cuestiones improductivas que no benefician en nada a la ciudad, pero donde unos pocos se llenan los bolsillos.\n"}, {"usuario": "MILUD GARCIA", "comentario": "\nEstos son los presupuestos de los dos partidos politicos que manejan esta Ciudad y todo a su antojo , P.P. Y P.S.O.E. unos presupuestos elevadisimos y sin ning\u00fan consenso esperemos que con tanto dinero que ustedes dos van a manejar Ceuta baya mejor y se vean mas cosas para el buen  beneficio de sus ciudadanos no como estamos ahora que el dinero del anterior presupuesto ya no les queda nada y la Ciudad no ha visto ninguna mejora encima este a\u00f1o dicen se hangastado ustedes un dineral en Las Playas y hasido un desastre monumental su gesti\u00f3n ,esperemos esta vez gestionen bien todo este dinero y no se pierda por el camino o desaparezca sin mas se\u00f1ores .\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nPp + psoe que bonito que bonito\n"}, {"usuario": "John Smith", "comentario": "\nMe parece un presupuesto exageradamente abultado con un importe de 377 millones de euros, cuando se trata de una ciudad de 85.000 habitantes. Si lo comparamos con una ciudad similar de la provincia de C\u00e1diz, como por ejemplo El Puerto de Santa Mar\u00eda que tiene 88.000 habitantes y un presupuesto de 92 millones de euros. O sea un presupuesto para Ceuta cuatro veces mayor, y si comparamos el estado de una ciudad y de otra, ver\u00edamos f\u00e1cilmente que el Puerto de Santa Mar\u00eda est\u00e1 mucho mejor que Ceuta. Con la cuarta parte del presupuesto. \u00bfqu\u00e9 explicaci\u00f3n tiene esto? \u00bfc\u00f3mo se justifica que el presupuesto de Ceuta sea el cu\u00e1druple que otra ciudad similar en n\u00famero de habitantes? Un dato por ejemplo, el sueldo del alcalde de Ceuta es de 96.000 euros, mientras que el sueldo del alcalde del Puerto de Santa Mar\u00eda es de 48.000 \u20ac.....Podr\u00edamos seguir, pero ah\u00ed lo dejo.....\n"}, {"usuario": "John Smith", "comentario": "\nClaro que Ceuta ostenta el dudoso honor de ser el segundo municipio de Espa\u00f1a en porcentaje de paro, con un casi 35%, solo por detr\u00e1s de la L\u00ednea de la Concepci\u00f3n. En este \u00faltimo municipio muchos de los inscritos en el SEPE como demandantes de empleo trabajan en Gibraltar, pero como no hay un convenio sobre trabajo y seguridad social con la colonia, constan como parados. En Ceuta esto no ocurre. En Ceuta lo que s\u00ed hay es demasiada dependencia de las \"ayuditas\", de los \"planes de empleo\", de las contrataciones temporales por empresas municipales...y otras d\u00e1divas para captar votos que perpet\u00faen el uso de la poltrona (y su sueldo, claro). Esto hace que el presupuesto anual cada vez sea m\u00e1s abultado, como un animal que se engulle a s\u00ed mismo y cada vez es m\u00e1s grande. Sin contar, naturalmente, con la econom\u00eda sumergida, que aqu\u00ed es ya una tradici\u00f3n y dentro de poco se considerar\u00e1 parte del acervo cultural de la ciudad.\n"}, {"usuario": "Votante del PSOE, que no volver\u00e1 a votarlo en esta ciudad", "comentario": "\nVerg\u00fcenza me da el PSOE de esta ciudad!!!!! De puertas para fuera rajando del PP con los tours del Secretario General por las barriadas  y comi\u00e9ndose los mocos y pactando de puertas para dentro.\n"}, {"usuario": "Harto de aguantar...", "comentario": "\nPorque estos dos partidos fuera no se llevan \"tan bien\" como aqu\u00ed? Preguntar a Ayuso que le parece vuestra amistad local?\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nPP + psoe\n"}, {"usuario": "Escorpion", "comentario": "\n= a menos VOX\n"}]}, {"fecha": "16/11/2022", "titulo": "CCOO reclama una subida \u201cvigorosa\u201d del SMI para 2023", "comentarios": [{"usuario": "Jm", "comentario": "\nVividores. Poneros a trabajar\n"}, {"usuario": "Harto de aguantar...", "comentario": "\nAqu\u00ed, algunos, tambi\u00e9n queremos, hablando de salarios, cual es el \"salario\" de este individuo... Para ver lo \"parecido\" al SMI.\n"}]}, {"fecha": "16/11/2022", "titulo": "La Ciudad gestionar\u00e1 en 2023 un presupuesto de 377 millones, un 3,3% menos", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "15/11/2022", "titulo": "Preguntan a Robles por qu\u00e9 mantiene la exaltaci\u00f3n a Franco en el Serrallo", "comentarios": [{"usuario": "Sal", "comentario": "\nViva la legi\u00f3n y su creaci\u00f3n\n"}, {"usuario": "Jose Antonio", "comentario": "\nEste es el nivel de los pol\u00edticos espa\u00f1oles, pero claro en el pa\u00eds de los ciegos el tuerto es el rey\u2026. Incultura y analfabetismo van de la mano \u2026. Lo peor no es tener conocimientos sino rehusar a adquirirlos\u2026.\n"}, {"usuario": "La verdad", "comentario": "\nEstos ahora van a prohibir llevar el abrigo puesto conduciendo pajo pena de multa( no es cachondeo); esto parece ya un estado stalinista,y seguimos aborregados.\n"}, {"usuario": "Agust\u00edn", "comentario": "\nEl nombre de un golpista no debe de estar en un cuartel militar que pagamos a escote toda la ciudadan\u00eda. As\u00ed de sencillo.\n"}, {"usuario": "At\u00f3nito", "comentario": "\nUuufff, vaya problemon tenemos los espa\u00f1oles...\nHay unos azulejos que ponen \" Franco y Millan Astray! Dios m\u00edo, que faena! Y ahora que hacemos? Hay que discutirlo en el Congreso, porque los espa\u00f1oles no dormimos. La Historia de Espa\u00f1a es la que es y nadie la va a cambiar, haya sido buena o mala seg\u00fan se vea. Mientras tanto...se cambia el C\u00f3digo Penal al antojo de unos pocos, el gasoil a 1,90 e , la leche a casi un e el litro...y suma y sigue.\n"}, {"usuario": "Jj", "comentario": "\nDespu\u00e9s de 80 a\u00f1os siguen queriendo enfrentar a las 2 Espa\u00f1a; los comunistas tampoco fueron un buen ejemplo.\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nDeclarar persona no grata a Carles Pp proponer a la asamblea\n"}, {"usuario": "Un Caballa", "comentario": "\nQue frustrante tiene que ser para un seguidor de Vox..tener que andar diciendo..todos los d\u00edas una pamplina...!\n"}, {"usuario": "Fernando", "comentario": "\nAhora vamos a borrar la historia de Espa\u00f1a por que quieran 4 perro flautas!!\n"}, {"usuario": "Viva La Legion", "comentario": "\nValenciano borrico.....vete a comer naranjas con las mulas.\n"}, {"usuario": "Rafael", "comentario": "\nHorror eres t\u00fa y tu informadora F\u00e1tima, a la que se le ve el plumero.\n"}, {"usuario": "Error", "comentario": "\nDar publicidad a quienes desean romper la unidad de Espa\u00f1a, es un error.\n"}, {"usuario": "Poco talento", "comentario": "\nOtro vividor del cuento, inculto, y con ganas de salir en la foto. Quedate en tu comunitat y dejamos vivir aqui tranquilos.\n"}, {"usuario": "Robles dimisi\u00f3n", "comentario": "\nEsa es la pena de que alguien que no sea de Ceuta tenga que dar la cara por ella, para que unos asesinos no tengan un monumento en nuestra ciudad por culpa de una ministra cobarde que no se atreve pero que tarde o temprano tendr\u00e1 que hacerlo gracias a la ley de Memoria Democr\u00e1tica\n"}, {"usuario": "Rafael", "comentario": "\nQue da la cara por Ceuta?, si, si, el valenciano est\u00e1 preocupadisimo por la ciudad. !Anda, anda!\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nEste de historia no sabe ni la conoce que tendr\u00e1 q ver el nacimiento de la legi\u00f3n hay libros muy buenos para estudiar historia\n"}, {"usuario": "Paco", "comentario": "\nY ellos no son horrosos? partiendo Espa\u00f1a en trozos, que dediquen a arreglar su comunidaf y dejen tranquilos a resto de espa\u00f1oles y a los muertos.\n"}, {"usuario": "Pregunta", "comentario": "\nEl Senador valenciano preguan a propuesta de alguien en Ceuta, se utiliza esta v\u00eda para no dar la cara aqui, no?????\n"}, {"usuario": "Paco", "comentario": "\nLa Fatima Ahmed\n"}, {"usuario": "Wonder Woman", "comentario": "\nEl Horror es \u00e9l. Qu\u00e9 asco!\n"}, {"usuario": "Yo", "comentario": "\nHace tiempo que se ten\u00edan que haber retirado, Ceuta est\u00e1 anclada en el tiempo.\n"}, {"usuario": "rOpina", "comentario": "\nY tanto, estamos muy pegados al vecino..........\n"}, {"usuario": "Escorpion", "comentario": "\nHay gente que ha nacido antes de ayer y est\u00e1n anclados en la incultura y la ignorancia.\n"}, {"usuario": "Rallye", "comentario": "\nCreo este hombre no sabe qui\u00e9n fue Suceso Terreros, y mucho menos sus 13 inmortales, pues es normal que este Mill\u00e1n Astray en ese Pedestal junto a Franco, ya que est\u00e1 dentro de un acuartelamiento que forma parte de un cuerpo que ellos crearon, y ese monumento es en honor al acto heroico, realizado por el cabo Suceso Terreros en el Blocao de la Muerte, defendiendo a este pa\u00eds.\n"}, {"usuario": "Que", "comentario": "\nEn que cabeza cabe tener monumentos a asesinos en un pa\u00eds civilizado... Cuanto da\u00f1o hace la pol\u00edtica\n"}]}, {"fecha": "15/11/2022", "titulo": "El ministro Bola\u00f1os, en un acto p\u00fablico este jueves en el 'Puerta de \u00c1frica'", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "15/11/2022", "titulo": "Ceuta Ya! vota en contra de que Emvicesa act\u00fae como \"inmobiliaria privada\"", "comentarios": [{"usuario": "Sal", "comentario": "\nPor favor Pp rompe con la izquierda\n"}, {"usuario": "Santolaya", "comentario": "\n300.000 pavos por una vivienda en barriada Sol\u00eds????\n"}]}, {"fecha": "14/11/2022", "titulo": "Bel seguir\u00e1 en la Secretar\u00eda General del PP ceut\u00ed tras su XXIII Congreso Regional", "comentarios": [{"usuario": "Sal", "comentario": "\nRomper ya con la izquierda ellos en cuanto pueda os echar\u00e1n\n"}, {"usuario": "Afiliado", "comentario": "\nYo creo que no vivo en ceuta. \u00bfDe verdad que el PP como partido sigue existiendo en la ciudad? Yo no lo veo y eso que soy afiliado.\n"}, {"usuario": "ISA", "comentario": "\nEnhorabuena.Buena persona,buena pol\u00edtica y muy trabajadora.Mucha suerte.\n"}]}, {"fecha": "14/11/2022", "titulo": "El MDyC pide al ICD que firme los convenios con los clubes deportivos al inicio del a\u00f1o", "comentarios": [{"usuario": "Sal", "comentario": "\nDec\u00edrselo al Pp como vot\u00e1is juntos no habr\u00e1 problemas\n"}]}, {"fecha": "13/11/2022", "titulo": "MDyC exige a la Ciudad un nuevo proyecto de ampliaci\u00f3n del cementerio de Sidi Embarek", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "12/11/2022", "titulo": "Garc\u00eda tomar\u00e1 posesi\u00f3n el viernes como delegado ante F\u00e9lix Bola\u00f1os", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "12/11/2022", "titulo": "El PSOE pide una \"actuaci\u00f3n integral\" en las barriadas Sol\u00eds y San Daniel", "comentarios": [{"usuario": "RECLUTA", "comentario": "\nJUAN DE CAMINO YO QUIERO QUE ME CAMBIEN LA BA\u00d1ERA POR UN PLATO DUCHA YA ESTOY PACHUCHO\nPOR PEDIR QUE NO QUEDE .SOBRE EL CAMPO DE FUTBOL EN ESE ESPACIO ,TAN PEQUE\u00d1O\nPUES PEDIR UN FUTBOLIN\nCOMO TU LO CONSIGUES TODO INCLUSIVE NI TRABAJAR\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nSuma y sigue si vot\u00e1is con el pp dec\u00edrselo a ellos y se termina antes\n"}, {"usuario": "Un Caballa", "comentario": "\nLos de Vox no est\u00e1is para muchas zarandajas as\u00ed que no os preocup\u00e9is mucho de los dem\u00e1s y preocuparos de voxotros mismos que ya est\u00e1is en bajada en todos los sondeos...!\n"}]}, {"fecha": "11/11/2022", "titulo": "Albares y Burita se re\u00fanen para avanzar en la hoja de ruta que incluye la aduana comercial", "comentarios": [{"usuario": "Mustafa", "comentario": "\nVisto lo visto de momento lo \u00fanico que se puede sacar de la frontera .\nPagando. Puedes llevar neum\u00e1ticos nada m\u00e1s.\nContrabando de neum\u00e1ticos  de momento solo se puede sacar eso.\nPues valla frontera.\n"}, {"usuario": "FUERA LOS TRAIDORES", "comentario": "\nLo de la aduana comercial, no se lo creen ni los propios Ministros. Mentira tras mentira de este Gobierno y el Marroqu\u00ed, cada vez somos m\u00e1s .......\n"}, {"usuario": "Plo", "comentario": "\nQuien trajo a escondidas a ghali? Creo que en ese momento Marruecos no se f\u00eda ni un pelo de espa\u00f1a.\nEl cari\u00f1o es mutuo.\n"}, {"usuario": "JUAN YESUS", "comentario": "\nQue Pais m\u00e1s pesado y desagradecido.\n"}, {"usuario": "Monoteista", "comentario": "\nUn capitulo mas de  como nurita enga\u00f1a a doreimon en sus narices. Y es  que tanta vecindad da verdadero  asco.\n"}, {"usuario": "Bajarse al moro", "comentario": "\nSi si cualquiera se fia de esta gente\n"}]}, {"fecha": "11/11/2022", "titulo": "El PSOE celebra la entrega de veh\u00edculos para la UIR, pero recuerda los pendientes", "comentarios": [{"usuario": "Sal", "comentario": "\nQue bien el Pp ha cumplido y el psoe tambi\u00e9n bueno todos como votan juntos\n"}]}, {"fecha": "10/11/2022", "titulo": "La periodista Marta Fern\u00e1ndez, asesora del delegado del Gobierno", "comentarios": [{"usuario": "Jj", "comentario": "\nNo necesitamos publicistas ni relaciones p\u00fablicas,necesitamos economista,licenciados en pol\u00edticas abogados etc. c\u00f3mo asesores ; empieza el chorreo de amiguetes.\n"}]}, {"fecha": "10/11/2022", "titulo": "MDyC critica la falta de un nuevo contrato de limpieza", "comentarios": [{"usuario": "Humberto", "comentario": "\nPreguntale al l\u00edder del Psoe.Que como encargado Genetal de Trace te puede decir como va\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nPreguntarle al Pp si vot\u00e1is con ellos y ellos os dicen\n"}]}, {"fecha": "09/11/2022", "titulo": "El convenio de Obimasa no puede aprobarse como exigen UGT y PSOE", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "09/11/2022", "titulo": "El Gobierno local retrasa el inicio de la aprobaci\u00f3n de los Presupuestos 2023", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "09/11/2022", "titulo": "El PSOE exige a la Ciudad \"m\u00e1s implicaci\u00f3n y ayuda\" para los colectivos animalistas", "comentarios": [{"usuario": "Sal", "comentario": "\nBuscando votos\n"}, {"usuario": "Raquel", "comentario": "\nQuien quiera animales que los tenga en su casa. El colmo es que todos paguemos por algo que luego nos trae problemas de pulgas, suciedad y malos olores en calles, colegios, supermercados, residencias...\n"}, {"usuario": "Ciudadano", "comentario": "\nOleee\nLas personas de Ceuta pasando necesidades y les damos las ayudas a los gatos, aunque sea unos c\u00e9ntimos por animal al a\u00f1o. Para algunos la vida de las personas (incluidos ni\u00f1os) valen menos que un gato\n"}, {"usuario": "Luis", "comentario": "\nTotalmente, algunos, como usted no vale ni un c\u00e9ntimo.\n"}]}, {"fecha": "09/11/2022", "titulo": "El Gobierno estudia f\u00f3rmulas para que la ayuda de Emvicesa llegue a todos", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "08/11/2022", "titulo": "El Estado financia el traslado a la pen\u00ednsula de 88 ni\u00f1os solos desde Ceuta", "comentarios": [{"usuario": "Jm", "comentario": "\nLos ni\u00f1os de este gobierno social comunista. Y a los de aqu\u00ed trabas trabas y trabas.\n"}, {"usuario": "Jj", "comentario": "\nSi mojame 6 ayudar\u00e1 a los suyos no pasaba esto o quiz\u00e1 toda su riqueza( que es mucha) se lo va a llevar en la caja el d\u00eda que palme.\nTanto promulgar la religi\u00f3n para dejar pobreza por su camino.\n"}, {"usuario": "Roso", "comentario": "\nEn el gobierno espa\u00f1ol,no cabe un idiota ,m\u00e1s\n"}, {"usuario": "Juan", "comentario": "\nSi ese dinero se invirtiera en los ceuties que verdaderamente lo necesitan ser\u00eda mas justo y a los menores marroqu\u00edes que los cuide y los alimente el rey de marruecos que para eso es uno de los hombres mas ricos del mundo.\n"}, {"usuario": "Lopi", "comentario": "\nVeis el negocio? Entre esto y las ONGs, estamos apa\u00f1aos\n"}, {"usuario": "Matol", "comentario": "\nLa noticia ser\u00eda que lo financiara Marruecos.\n"}, {"usuario": "La verdad", "comentario": "\n39750\u20ac por barba; estos politicuch9s est\u00e1n pirados cuando hay aut\u00f3ctonos pasando hambre,asco de pa\u00eds\n"}, {"usuario": "Tic tac", "comentario": "\nLlevarlos de vuelta a su pa\u00eds sale m\u00e1s barato\n"}, {"usuario": "Los principes de Ceuta", "comentario": "\nCada ni\u00f1o que se quede en Ceuta supondra 40000 euros. Vivira como un principe.\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nCu\u00e1nto medio mill\u00f3n?\n"}]}, {"fecha": "08/11/2022", "titulo": "Ceuta Ya! exige implantar el 'cheque energ\u00e9tico' ahora que se acerca el invierno", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "08/11/2022", "titulo": "MDyC critica el \"abandono\" del Gobierno y que acumule 96 millones de euros de inversiones", "comentarios": [{"usuario": "Juan", "comentario": "\nSe\u00f1ora ahmed vayase usted con ada Colau\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nPp no lleg\u00e1is a las pr\u00f3ximas elecciones romper con la izquierda ya\n"}]}, {"fecha": "08/11/2022", "titulo": "La onc\u00f3loga Hanan Ahmed ofrecer\u00e1 una charla sobre h\u00e1bitos saludables", "comentarios": [{"usuario": "Sara", "comentario": "\nEl c\u00e1ncer es una terrible enfermedad que deber\u00eda quedar al margen de la pol\u00edtica.\nEsas jornadas se pueden dar en el INGESA sin tener que ser al calor de un partido.\n\u00bfSe imaginan a un guardia civil o polic\u00eda dar jornadas de defensa personal en unas jornadas al amparo de Vox?\nSin dudar de la buena fe es desafortunado unir el c\u00e1ncer con la pol\u00edtica\n"}, {"usuario": "Muslim patriot!!!!", "comentario": "\nMuy bien dicho!!!!\n"}, {"usuario": "Ciudadano", "comentario": "\nTambi\u00e9n estoy totalmente de acuerdo con el comentario. Estamos tan acostumbrados a que los partidos pol\u00edticos utilicen las desgracias, enfermedades...etc para su propio beneficio, que ya casi ni nos damos cuenta.\n"}]}, {"fecha": "08/11/2022", "titulo": "Comienza el proceso para aprobar el Presupuesto de la Ciudad para 2023", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "07/11/2022", "titulo": "Albares dice que \"Ceuta y Melilla son las fronteras m\u00e1s desiguales del planeta\"", "comentarios": [{"usuario": "santiago santolaya", "comentario": "\nAlbares lleva raz\u00f3n. Las fronteras de Ceuta y Melilla son las que separan territorios con mayor diferencia socioecon\u00f3mIca DEL MUNDO.\nNi EEUU con M\u00e9jico, ni Europa del este con la Europa occidental se acercan a esa diferencia.\n"}, {"usuario": "Chano", "comentario": "\nNo te quejes sr. Albares no pretenda arreglar las fronteras abandonadas durante decadas en un mes ,se tenia que haberlas organizado hace muchos a\u00f1os .como pasaron del tema ahora se queja !\n"}, {"usuario": "Guamedo", "comentario": "\nTienen la misma complejidad que cualquier  otra. Pasaporte para pasar y ya est\u00e1.\n"}]}, {"fecha": "07/11/2022", "titulo": "El proceder de Rabat \u201cno justifica\u201d las devoluciones de menores de Espa\u00f1a", "comentarios": [{"usuario": "Roso", "comentario": "\nLo l\u00f3gico es devolverlos a su pa\u00eds\n"}, {"usuario": "Guamedo", "comentario": "\nLo que no se justifican son las leyes que nos han impuesto, que nos obligan a tirar abajo las fronteras y aceptar a todo el que le de la gana. Refer\u00e9ndum ya.\n"}, {"usuario": "Yo", "comentario": "\nYo no los veo delinquir, tan solo pedir o mendigar.\n"}, {"usuario": "Guamedo", "comentario": "\nY luego se quejan de que cada vez m\u00e1s pa\u00edses se alejen de los postulados de la UE, que quiere imponernos sus leyes, cuando sin comerlo ni beberlo se han convertido en un gobierno supranacional, no teniendo que haber pasado nunca de ser una zona de libre comercio.\n"}, {"usuario": "Manuel", "comentario": "\nTodo lo que se diga es hablar por hablar, las leyes se aplican para cumplirlas, Espa\u00f1a y la Uni\u00f3n EUROPEA tienen acuerdos con Marruecos y que este pa\u00eds incumple al 100% , Espa\u00f1a y la U.E. tiene que obligar a Marruecos entre otros a cumplir lo que se firma, de otra manera esto no tiene arreglo y el pa\u00eds vecino mientras no lo pongan firmes seguir\u00e1 haciendo de las suyas\n"}, {"usuario": "M\u00e1s guetos en Ceuta", "comentario": "\nPues con es regla de tres y por ende con esa filosof\u00eda, apa\u00f1ados vamos. Eso es como decir que como el vecino te hace la vida imposible, aguantes cumpliendo una ley que te impide denunciarle o protestarle, o defenderte por cualquier medio legal a tu alcance para hacerle frente. Pues habr\u00e1 que cambiar la ley.\n"}, {"usuario": "Harto de aguantar...", "comentario": "\nLa actitud de menores, en cuyo pa\u00eds no ocurren guerras o persecuciones religiosas, no justifica lo que, a d\u00eda de hoy, siguen haciendo. La devoluci\u00f3n con sus padres es lo m\u00e1s humano y m\u00e1s correcto que hay que hacer.\n"}, {"usuario": "Bartolo", "comentario": "\nEsos menores tienen padres; y si cada vez que cruzan se los devolvieran, estar\u00edan en Marruecos y no por aqu\u00ed delinquiendo.\n\u00bfPor qu\u00e9 tenemos que mantener los hijos de estos se\u00f1ores?\nYa est\u00e1 bien de tanto buenismo.\n"}]}, {"fecha": "07/11/2022", "titulo": "MDyC pregunta a la Ciudad qu\u00e9 ha pasado con el aparcamiento de Vicedo Mart\u00ednez", "comentarios": [{"usuario": "La verdad", "comentario": "\nY de los getas que pillan 2 sitios\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nNo vot\u00e9is mas con el Pp y arreglado\n"}, {"usuario": "Yo", "comentario": "\nNo creo que los escombros los haya vertido mi padre, ya jubilado, sino son parte de la forma de pensar de algunos enterados, no es la finalizaci\u00f3n de unas obras es de un chapu.\n"}]}, {"fecha": "07/11/2022", "titulo": "El MDyC propone que cada partido solo nombre a un asesor por esca\u00f1o", "comentarios": [{"usuario": "Jose", "comentario": "\nVote usted por ada Colau . Se\u00f1ora ahmed\n"}, {"usuario": "Pavana", "comentario": "\n1400 (DC) to be continued....\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nEst\u00e1is votando en contra del psoe raro raro\n"}]}, {"fecha": "07/11/2022", "titulo": "Cajamar y Caixabank concentran la mayor\u00eda de la deuda viva de la Ciudad", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "05/11/2022", "titulo": "El PSOE denuncia falta de limpieza, grietas y boquetes en las pistas deportivas de la Marina", "comentarios": [{"usuario": "Sal", "comentario": "\nSi vot\u00e1is con el Pp uf Pp romper con la izquierda esto acaba de empezar\n"}]}, {"fecha": "05/11/2022", "titulo": "Vox apoya a Marlaska sobre la tragedia de Melilla", "comentarios": [{"usuario": "Harto de aguantar...", "comentario": "\nY con el calificativo de turno delante... Para otros, no? Canguelitis  ya veis el fin de las subvenciones... A trabajar de verdad.\n"}, {"usuario": "Ciudadano", "comentario": "\nVamos vox mucho \u00e1nimo!!! Tenemos que limpiar las calles!!!! Viva Espa\u00f1a, viva Ceuta, viva vox!!!!\n"}]}, {"fecha": "04/11/2022", "titulo": "El mantenimiento de centros escolares costar\u00e1 160.000 euros al a\u00f1o", "comentarios": [{"usuario": "Guamedo", "comentario": "\n\u00bfPor qu\u00e9 hay que asumir gastos que deberian ser del ministerio, dibra dinero?\n"}, {"usuario": "Esto es Ceuta", "comentario": "\nEntonces de quien es culpa este a\u00f1o en infantil no existan apoyos a las aulas?\n"}, {"usuario": "Simpson", "comentario": "\nY 20 millones de euros para los MENAS... Os est\u00e1is luciendo...\n"}]}, {"fecha": "04/11/2022", "titulo": "El Gobierno de Vivas no ve a Ceuta y Melilla en una Comunidad", "comentarios": [{"usuario": "Opini\u00f3n", "comentario": "\nComo en Ceuta los partidos localistas no son mayor\u00eda....a ver si junt\u00e1ndonos damos el \"salto\".... ja ja ja. Lo que seguramente es una mera operaci\u00f3n con fines electorales, nos lo quieren vender como algo \u00fatil para ceut\u00edes y melillenses . Ya vale.\n"}, {"usuario": "Admiral Krausi", "comentario": "\nFusionar dos territorios que est\u00e1n a 700 kil\u00f3metros el uno del otro y que adem\u00e1s tienen entre ellos al enemigo, es cuando menos un absoluto disparate.\n"}]}, {"fecha": "04/11/2022", "titulo": "Ceuta Ya! pide la reapertura de Benz\u00fa y permitir el paso al cementerio de Beliones", "comentarios": [{"usuario": "Yo", "comentario": "\nPues si, que permitan el paso a los vecinos, que son buena gente, para que van a dar la vuelta a la Sierra para ir por el Tarajal, si pasa el Im\u00e1n que pasen todos.\n"}, {"usuario": "Jj", "comentario": "\nLa frontera en el tarajal\n"}, {"usuario": "ceuticeuta", "comentario": "\n\u00a1\u00a1\u00a1 NO TIENEN TONTERIAS ESTOS DE CEUTA YA , Y LES GUSTA  DECIR COSAS QUE NO ES POSIBLE !!!!!...ESTA EL TARAJAL \u00bf SOIS CORTITOS O QUE ?...EL TARAJAL\n"}, {"usuario": "Juan Cristobal Lirio Ca\u00f1estro", "comentario": "\nHaria falta una Comisaria alli, ya que la Guardia Civil no tiene competencias en documentacion\n"}, {"usuario": "No se puede", "comentario": "\nHay pol\u00edticos que no han sido ni votados y exigen, otros con mayor\u00eda no son escuchados. Cinismo pol\u00edtico. A cualquier parte de Marruecos se va por la frontera del Tarajal.\n"}, {"usuario": "Sahara libre", "comentario": "\nEl pado a biliones ya existe  por la frontera del tarajal\n"}, {"usuario": "Laarbi", "comentario": "\nS\u00e1hara es a sido y ser\u00e1 marroqu\u00ed libre y paso beliones se tiene que abrir\n"}, {"usuario": "Isaac", "comentario": "\nT\u00fa de ortograf\u00eda lo justito verdad?, bueno y de historia ni lo pienso, jeje\n"}, {"usuario": "Bonny", "comentario": "\nHablar por hablar .este hombre no ve las consecuencias .\n"}]}, {"fecha": "04/11/2022", "titulo": "As\u00ed gast\u00f3 la Ciudad los 3.719,8 euros que gestion\u00f3 por ceut\u00ed en 2021", "comentarios": [{"usuario": "Borreguismo 2.0", "comentario": "\nA manos llenas!\n"}]}, {"fecha": "04/11/2022", "titulo": "Abascal pide \"una alternativa intelectual\" a \"la deriva multiculturalista\"", "comentarios": [{"usuario": "Guamedo", "comentario": "\nA ver redactor, son los Conservadores y Reformistas, que ad\u00ed se llama el grupo en la Euroc\u00e1mara o lis ultraderechistas que solo dec\u00eds vosotros, los del contubernio.\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nLo que ha dicho es verdad totalmente\n"}, {"usuario": "Mi voto a vox", "comentario": "\nOjal\u00e1 salga de presidente es lo mejor para Espa\u00f1a y eliminar a los corrupto y les corte el chiringuito. S\u00f3lo queda vox\n"}, {"usuario": "Un chiringuito", "comentario": "\nchiringuitos hay muchos y depende de la integraci\u00f3n f\u00edsica  del in\u00fatil, si pertenece al chiringuito y chupas de la tetera, el chiringuito tiene utilidad, pero si no chupas , tiene que criticar, el primer chupa tetas de chiringuito de Espana , es el khrabascal, que nunca ha dado un palo , pero cobrar de chiringuito,eso si\n"}, {"usuario": "Guamedo", "comentario": "\n\u00bfAh, no ha sido concejal en el Pa\u00eds Vasco y luego parlamentario?. \u00bf Cuanto lleva Vivas en pol\u00edtica? \u00bf y los que salen detr\u00e1s en las fotos, est\u00e1n en algin chiringuito?. \u00bfY t\u00fa?\n"}, {"usuario": "VOX POPULI", "comentario": "\nBLA , BLA BLA BLA ,\n"}, {"usuario": "El primero", "comentario": "\nA este le falta curso de alfabetizaci\u00f3n, y tiene q ser por la tarde.  Levantar temprano no lo asimila como dijo uno de vox en la asamblea de Castilla La Mancha ,sobre el paro ,  trabajo hay , faltan gente con ganas de trabajar , que empiezan ellos con cursos de formaci\u00f3n\n"}, {"usuario": "Guamedo", "comentario": "\nAnda que el que habla de analfabeto. Escribe sin comas, confunde tiempos verbales. Otro maestro Liendres. Ahora eres t\u00fa m\u00e1s culto, vamos.\n"}, {"usuario": "\u00c1brete", "comentario": "\nNo usted el m\u00e1s culto , la cultura no es saber poner comas y \u2026 , la cultura es abrirte al mundo ,no seas cortito y el \u00fanico mundo que conoces es el puerto de Algeciras porque tienes descuento de residente , y se te ve el plumero por cada respuesta que pongas te pagan ,\n"}]}, {"fecha": "04/11/2022", "titulo": "El PSOE pide mantener a sus 7 asesores en n\u00f3mina de la administraci\u00f3n", "comentarios": [{"usuario": "Falcone", "comentario": "\n\u00bfPara qu\u00e9 los asesores? \u00bfNo hay funcionarios municipales preparados para ello?\nSi tu quieres un asesor, p\u00e1gatelo de tu sueldo. Ya est\u00e1 bien de que los pol\u00edticos (del partido que sea) oculten su inutilidad detr\u00e1s de amigotes y pelotas pagados por todos los pobres contribuyentes.\n"}, {"usuario": "Limon", "comentario": "\nQue poca verguenza.....han cambiado Todo por la Patria..por...todo por la pasta\n"}, {"usuario": "Guamedo", "comentario": "\n\u00bfNo decia Rintin\u00e9 que VIX tenia 7? Hay que tener cara, con lis que tienen ellos y siko vakeb para salir ak findo de la foto.\n"}, {"usuario": "Escorpion", "comentario": "\nAprende a escribir Rintintin....!\n"}, {"usuario": "La verdad", "comentario": "\nNo vale tener un mont\u00f3n de amiguetes est\u00f3magos agradecidos sin saber hacer la O com\u00fan canuto,tener solo uno y bien preparado, los pol\u00edticos de Espa\u00f1a est\u00e1n para servirse no para servir; TO- DOS.\n"}, {"usuario": "Juani", "comentario": "\nQue poca verguenza\n"}, {"usuario": "Ciudadano Ceut\u00ed.", "comentario": "\nAs\u00ed se va nuestro dinero, m\u00e1s cargos, m\u00e1s sueldos y m\u00e1s altos \u00bfpara qu\u00e9 tantos consejeros que no arreglan nada? Uno para cada cual y va qu\u00e9 chuta, si alguna vez faltan m\u00e1s se les re\u00fane a todos y que aconsejen o den su opini\u00f3n y los dem\u00e1s un pico y una pala y que sepan lo que son los callos que tienen manos de se\u00f1oritas, solo que sin u\u00f1as.\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nPp te queda poco todav\u00eda est\u00e1s a tiempo rompe con la izquierda\n"}, {"usuario": "Afri", "comentario": "\n\u00a1Y dos huevos duros!\n"}, {"usuario": "MioCid", "comentario": "\nPor un pu\u00f1ado de d\u00f3lares\n"}]}, {"fecha": "03/11/2022", "titulo": "La Ciudad recibir\u00e1 otros 26 millones del FEDER hasta 2027", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "03/11/2022", "titulo": "El partido 'Libres' pide proteger urgentemente las Murallas Merin\u00edes", "comentarios": [{"usuario": "Sal", "comentario": "\nPero estos quien son como no tenemos bastantes\n"}, {"usuario": "Ana", "comentario": "\nPor eso no est\u00e1n incluidas en las visitas tur\u00edsticas de Ceuta...les dar\u00e1 verg\u00fcenza  que los turistas vean las barriadas y su patrimonio.....\n"}, {"usuario": "Un Caballa", "comentario": "\nHay que proteger urgentemente unas murallas que llevan ah\u00ed cientos de a\u00f1os...?\n        Que golpe de efecto de este partido nuevo..\nCon la de cosas que hay que proteger en Ceuta.\n         Los de VOX no sab\u00e9is que hacer ya para conseguir votos.....!\n"}, {"usuario": "Sal", "comentario": "\nQue tiene que vox\n"}]}, {"fecha": "03/11/2022", "titulo": "Errej\u00f3n y Baldov\u00ed piden m\u00e1s de 65 millones para VPO y una cl\u00ednica de radioterapia", "comentarios": [{"usuario": "Estupidos", "comentario": "\nPues si, con lo mejorcito de Espa\u00f1a, con los que luchan por los m\u00e1s desfavorecidos, si se\u00f1or, sera,por utd un est\u00f3mago agradecido se deduce por su comentario.\n"}, {"usuario": "Jj", "comentario": "\nLA FATIMA SE REUNE CON LO MEJORCITO DE ESPA\u00d1A\n"}]}, {"fecha": "03/11/2022", "titulo": "El PP reclama m\u00e1s dinero para empleo, transporte y concertada", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "02/11/2022", "titulo": "Ni la abogada del Estado ni el secretario de la Delegaci\u00f3n han admitido ning\u00fan asesoramiento previo", "comentarios": [{"usuario": "Yo", "comentario": "\nQue esperaban que dijera est\u00e1 joven abogada.\n"}]}, {"fecha": "02/11/2022", "titulo": "M\u00e1s de 320.000 euros para los abonos de viajeros habituales de autobuses", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "02/11/2022", "titulo": "El Gobierno ratifica su compromiso para hacer realidad la 'Ciudad de la FP' en Ceuta", "comentarios": [{"usuario": "Tecnico superior de infantil", "comentario": "\nPara que quieremos mas titulaciones de fp,si las que tenemos aun haciendo mucha mucha falta algunas no dan oportunidad de trabajar con ellas ni en los planes de empleo\n"}, {"usuario": "Fran", "comentario": "\nMenudo plan!!! . No es que est\u00e9 mal que se d\u00e9 m\u00e1s oportunidades de estudiar a los jovenes, pero esto no soluciona para nada el paro que existe en nuestra Ciudad.\n"}]}, {"fecha": "01/11/2022", "titulo": "Guti\u00e9rrez reconoce el trabajo de Mateos y felicita a su relevo en Delegaci\u00f3n, Rafael Garc\u00eda", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "01/11/2022", "titulo": "Vivas, sobre Mateos: \"Ha ejercido de forma honesta y leal\"", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "01/11/2022", "titulo": "El BOE oficializa el cese de Mateos y el nombramiento de Garc\u00eda como delegado", "comentarios": [{"usuario": "El corrector", "comentario": "\nLea usted bien el BOE,\nDelegado del Gobierno en la Comunidad Aut\u00f3noma  de Extremadura y Delegado del Gobierno en Ceuta. Porqu\u00e9 no Delegado del Gobierno en la Ciudad Aut\u00f3noma de Ceuta.\n"}]}, {"fecha": "01/11/2022", "titulo": "Mateos, casi 1.500 d\u00edas en la Delegaci\u00f3n marcados por la frontera", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "01/11/2022", "titulo": "Vivas repite que retomar las obras de plaza Nicaragua es \u201cprioritario\u201d", "comentarios": "NA"}, {"fecha": "01/11/2022", "titulo": "El Servicio de Obstetricia y Ginecolog\u00eda disminuye \u201ctodas\u201d sus demoras", "comentarios": [{"usuario": "A A.M", "comentario": "\nPues lo mismo que a hecho con ginecolog\u00eda lo hace el director de ingesa con traumatolog\u00eda . qu\u00e9 llevamos 1a\u00f1o en lista de espera para una operaci\u00f3n de pr\u00f3tesis de rodilla y desde mayo sin poder ni salir y de baja laboral por no tener movilidad\n"}]}, {"fecha": "31/10/2022", "titulo": "Salvadora Mateos, destituida como delegada del Gobierno", "comentarios": [{"usuario": "MILUD GARCIA", "comentario": "\nEsperemos que su sustituto sea una persona mas responsable y mas acorde con los problemas que Ceuta tiene y que de mas la cara cuando se le pida una reunion con el no como hacia esta se\u00f1ora que a todas las reuniones de cosas laborales mandaba a sus asesores pero ella nunca daba la cara por nada ,era la Delegada del Gobierno fantasma vamos,esperemos que el nuevo Delegado cumpla .mejor con todo esto y sea mas abierto a los ciudadanos de esta Ciudad y consiga mejores cosas que esta se\u00f1ora que lo poco que hizo lo hizo tarde mal y nunca en una palabra su gesti\u00f3n al frente de esta administraci\u00f3n hasido todo un desastre pol\u00edtico para  Ceuta, a ver si esto ahora cambia de una vez por todas y esta administraci\u00f3n empieza a funcionar como debe ser por el bien de los Ciudadanos de esta Ciudad se\u00f1ores .\n"}]}, {"fecha": "31/10/2022", "titulo": "Rafael Garc\u00eda, \u2018fontanero\u2019 principal de Guti\u00e9rrez, nuevo delegado", "comentarios": [{"usuario": "Mi opini\u00f3n", "comentario": "\nNo me extra\u00f1a nada que el psoe desaparezca ya que quitan a una y ponen a otro aun peor. : El psoe est\u00e1 muerto pol\u00edticamente, espero que en las pr\u00f3ximas elecciones el pueblo lo tenga en cuenta lo mal que lo est\u00e1 haciendo el psoe\n"}, {"usuario": "Votar\u00e9 vox", "comentario": "\nLo peor es que hay muchos sin trabajar con ayudas,subvenciones y boca calladita y eso va a las urnas.\n"}, {"usuario": "MILUD GARCIA", "comentario": "\nSe\u00f1ores ac\u00e1bo de leer que nos han puesto de Delegado del Gobierno en Ceuta ,al fontanero del se\u00f1or Guti\u00e9rrez ,esto o yo no veo bien o es lo que hele\u00eddo como pude ser esto que un fontanero vaya a hacerse cargo de esta administraci\u00f3n se\u00f1ores esto ser\u00e1 una broma creo yo no,pero viniendo del P.S.O.E. todo es posible eso y mucho mas nos podemos esperar de esta gente se\u00f1ores .\n"}]}]